我係個男同性戀者 你問我答

如題 唔自爆嘅都會盡答
講少少先
由細到大都覺得我係個女仔
只係寄居喺男性嘅軀殼入面
活咗二十幾年人 受盡種種辱罵
死gay佬 愛滋佬 閹人 呢啲名都聽慣聽熟
我有諗過自殺
但係冷靜落嚟會覺得死咗都唔會改變到個社會
香港話就話係國際大都會
但好多人思想都好封閉 好迂腐
我家姐由一開始就好支持我
我媽就早幾年先開始接受
我打算同我爸出櫃 但佢成60幾歲 我怕激死佢

錯台唔好屌我

同你阿爸出櫃有冇問過佢想唔想

成個連登都係gay㗎啦 洗問你？

1定0

pm我

我係1

pmed

你應該同時有性別認同障礙喎

0

好撚好笑

姐係點

我老豆都係婚後中途轉基，所以我好憎基佬，屌你老母死基佬

唔洗理人點諗喎 做自己咪得
有屋企人支持最欣慰 不過都要睇情況
我好欣賞gay既勇氣
其實外國大把 只係香港仲未咁open
都仲係好少gay既人會敢大膽拖住另一半出街或者當街當巷kiss
總之唔好理人點諗 呢個世界仲有好多人同你一樣
利申: 女女 我鐘意咀條女咪咀 關其他人撚事呀

哇 唔撚係呀⋯

希望你可以更加堅強咁面對一切。

想問好耐, 其實同性戀者係咪更易識伴侶
因為你地一黎就已經可以用gay apps識到同志

死基佬

想問點解唔變性

你地搞野會唔會好激烈

因為你覺得自己係女仔
唔係純粹sexual interest係男人

肛交準備及常見問題
長答plz

條路好難行

姐係你想做女仔 or 跨性別人士
我建議你睇下心理醫生做個評估

屌你gay關我撚事咩 有咩好你問我答呀死gay佬

覺得自己係女仔同gay唔同喎

好不負責任

你老豆真係想屌你屎忽？

死基佬忍唔忍到屎

你覺得你係女仔但寄居係男仔驅殻度=性別認同障礙

死開啦

(學術討論)Sexuality角度來睇，其實你唔係同性戀，你係異性戀，因為你覺得自己係女仔。 你係唔認同自己性別。

點都好，支持你呀樓主。愛無分性別界限。有無試你老豆口風？

收爹啦死GAY佬

身邊有無都係同志既朋友

屌你老母

Rubbish

比人插屎眼有咩感覺

同痾警棍屎有無咩分別

無嘅話你痾警棍屎會唔會好似比屎屌咁

你直程認為自己係女仔就唔係gay
gay係性別認同男性，亦鐘意男性啊

點解要將gay嘅形象變到女性化？

樓主加油

jackd id係咩？

你呢D唔係gay
係性別認同障礙/性別不安症

加油

連登仔最鍾意撳個負皮拍拍囉袖走左去

大把腐女撐你
利申鍾意睇BL

實卜腰

你係transgender而唔係gay

幾歲知自己gay

其實gay有咩問題 ？

睇唔睇BL?

有病就睇醫生

老老竇竇 一個人嘅性取向關其他人咩事
唔係搞到你 唔係溝你 你咁多嗲做乜柒

根本香港大部分人都接受唔到 特別係d仔 認為個個gay都會攪佢咁

咁我咁多嗲 又唔係搞到你 又關你撚事？

Transgender people are people who have a gender identity or gender expression that differs from their assigned sex. Transgender people are sometimes called transsexual if they desire medical assistance to transition from one sex to another. Transgender is also an umbrella term: in addition to including people whose gender identity is the opposite of their assigned sex (trans men and trans women), it may include people who are not exclusively masculine or feminine (people who are genderqueer, e.g. bigender, pangender, genderfluid, or agender).
香港性教育仲落後過中東

你唔好影衰基佬

gay=有病
成班傻閪

又關你撚事咩

Gay多數係天生定多數會突然中途轉gay？
覺得自己同其他人最大不同在於？

依家有無仔

問左咁多題都仲未答

你呢種唔係性別認同障礙咩？

說好的我地問你答呢

你點睇如果全世界嘅人都變咗同性戀

覺得自己係女仔寄居響男性軀殼入面呢個已經唔係gay...
你性傾向係男性 但你自己性別認同係女性啵

大把高大靚仔係gay啦
你自己樣衰就算吧
樣先係最應該自卑既野

gay係咪性好開放

屌你老母死gay佬
有病睇醫生

聽聞恐同先係病喎

有朋友識好多同性戀
佢話同性戀可以靠插高潮
唔理1定0都得，係咪真

持續刺激前列腺

樓主你唔係同志，係transgender
如果你真係想做女人嘅就go ahead啦
大家會支持你

其實又唔一定 有個朋友 男 雙性戀 好保守 亦都唔會主動識呢個圈子嘅人

利申 雙性戀

求鳩其啦 其實你見成個連登大把人同性戀雙性戀trans 已經唔係小眾 你唔洗咁抑鬱咁驚 姐姐呵返

利申：雙性戀

BL就睇得多，真唔真好想知
靠呢啲嚟幻想

成班人自己起到講
樓主開完post潛水潛到落地核

喺現實世界其實仲係好小小小眾
唔知係大家喺網上比較敢做自己定9up定點

真嘅我相信

係街見過兩對男男都好靚仔

代答
人人體質唔同，我就只有覺得痛+奇怪感覺(唔係high)

咁你會唔會想做1？

變性啦 等咩9 多數係有心理病先咁 9成9

有感覺既多數做0仔

都唔會，無興趣
加上我男朋友係個大男人1仔，佢唔會容許呢件事發生

係咪技術爭咁啲？

以前舊登巴打一定叫條死甚閪過主
連登果然多大愛撚

細蚊仔

咁唔知啦
佢係我第一任+現任 唔會試其他人

屌關我撚事咩，你基你既事做咩要人接受你基

爸打你似係性別認知障礙多啲
如果你有睇丹麥女孩既話，你就同lili一樣
你咁唔叫同性戀，因為你係女人先想鐘意男人姐

如果插啱位嘅話係會好爽
我試過比人頂到係咁出前列腺液
但要高潮嘅話始終都要用手打出黎
我都想試下唔用手插到射

你話你係0 咁平時你會唔會打飛機？

咁搞野對你黎講咪好無聊囉 得佢爽

點解一定要同老豆講先

開po又關你撚事咩 死番出去啦

乜家陣唔恐同已經係大愛

要手打番出黎會唔會好掃興？

唔係既，唔係得肛交呢一part架嘛，佢都會照顧我感受
同埋比佢中出會心靈滿足

傻閪黎 乜鳩都大愛就黎講句唔該都係大愛撚

插啱位會唔會成日震晒咁
即係好敏感

佢鍾意用口

良好幻想素材

基佬真係好嘔心

你好enjoy比人屌屎忽

巴打你冇錯 十卜十卜

死基佬好撚嘔心呀每次出街見到你地班死基佬

你憎佢咪憎佢 關我咩事

俾1仔頂到射

我btm 都唔10
無feeling
手手口口都好玩,
但對方唔好成粒鐘都唔出囉, 攰架

我所有交友apps都唔用 e.g. Tinder, skout, wechat搖一搖
全部係friend zone入面 或者係朋友介紹

因為冇錢又冇膽

我想問呢點解唔支持同性戀就係迂腐？一定要全部支持「自由戀愛」先叫先進思想？你支持嘅同時點解唔俾人唔支持？會唔會你先係迂腐嗰個
我自己就覺得只要對方都唔好judge對方嗰種諗法係錯已經就問題，當然如果d人侮辱你，話你死基佬就係垃圾咁絕對係佢哋問題，但係有時我覺得有啲嘢係雙向，你唔好諗到個世界咁單向你自己都會舒服啲

分唔分到身邊嘅人係未gay

你不是gay

是性別認同障礙

公立可以變性

想問下你係咪主動同你老母講你係？

其實我只係搞過一次 同埋係人地隊一隊就拔返出嚟 因為我實在太痛 要叫停
利申 拍過兩次拖

所有同性戀應該死清光

尊重咪ok

有無睇過上癮

點樣先搵到男朋友

唔關你咁你click入嚟做乜柒 知唔知一年有幾多人俾你啲種毒舌搞到要自殺 你唔會知有邊啲人係破璃心 我話你知 你玩唔起

係呀，我覺得大家尊重大家就已經冇問題，調返轉講點解同性戀者一定要得到全世界嘅認同？然後唔認同你就覺得係人哋思想封閉？

死撚咗佢啦死基佬

覺得自己係女仔即的點？
係唔中意男性嘅既定印象同身份角色，即係覺得自己性格唔陽剛，反而似女仔嗰種陰柔，斯文，可愛嘅特徵
定只係唔中意條j?

屌
公立200蚊比不出

佢有好強嘅stereotype 例如見到啲男明星着裙/化妝
佢會話男人老狗做咩搞到成個女人咁 咁算唔算？
不過佢睇電視（有gay 角色嘅劇）又會笑人扮得好棧鬼

有就一定有嘅 不過我由到大都係埋女仔堆居多 所以女性朋友多好多

覺得自己係女仔 鍾意男人唔係正常咩

時下嘅學生哥定妹

你當自己是女仔
要強迫自己中意男人同自己身體

or

你當你家下有對波有隻西
全部女仔當你朋友

其實好複雜 好難解釋 我會接受自己係男性呢個事實
姐係我言行舉止同衣着都會男性化 配合返我性別
但我心就覺得自己個靈魂係女性 姐係我都渴望得到男人嘅愛 同埋俾男人保護
我咁樣算叫咩？

好細個 實際歲數唔肯定 大概係小學二三年級掛
因為我當時鍾意一個男仔

唔睇 我麻麻地動漫 不過最近有朋友介紹我睇 可能會開始睇下 我同正常人一樣 睇TVB 睇有線 睇now 最鍾意睇愛情片 偶像劇

搞基要開post,同性戀只為追時髦

男性化
你舒服？

你把口咁毒你都要睇下中醫

個人層面上唔反對同性戀

但反對喺社會層面用法例去迫大部份人接納或正常化同性戀

激撚死老豆老母
違反大自然法則
毫無生存嘅價值
仲低賤過老鼠曱甴
你話你班同性戀生存喺依個世界有乜意思？
垃圾都可以循環再造
你地真係不了

渴望得到男仔既愛=\=就係女性架喎
既然你言行衣著都唔係追求女性化 咁應該就純粹係gay
唔好亂咁變性啊 都幾辛苦同大風險

巴打
我笑出聲

其實我覺得小說比較好睇

答啦答啦

其實好想講句加油
我係絲 有睇BL
有時見到街上既男主志拖手 覺得佢地好勇敢
因為香港真係好撚多人會歧視
或者報以唔好既眼光
（但女仔又無人話 ）
希望你搵到真愛 離開香港
近近地台灣都好

講到舊登好似冇兩邊立場咁
呢度大把人秉承緊你講嘅傳統話佢有心理病又盛啦
唔係要一面倒你先滿足下話

我未試過 不過我好期待第一次

近呢半年都冇

Thanks Ching

死基佬不願面對一眾正常人

我會認真考慮下

Sure, after you.

社會毒瘤

最主要係我接受咗我係活喺男性軀殼入面

你又有咩成就咁巴閉呀

差啲想屌鳩你問點解佢出櫃要佢呀爸想唔想
先get到你想講咩

你有冇睇過條片o架？

1仔係咪難睇得出啲？
0仔好似通常都好明顯
自己試過比gay既跟蹤
又係健身室比啲0仔望到實
個感覺好啞心好反感

唔洗理班痴線佬
支持你
愛係冇界限的
不過有少少覺得身邊啲gay fd仲bitchy過女仔

都可以話係attention seeker 我認架

真呀

裝扮，喜好會唔會女性化???

而家激死咗未？收嗲啦垃圾

都係男人 實會

收嗲啦死基佬
如果你老豆知你係死基佬又無激到爆血管兩腳一伸
我幫你含撚俾埋屎眼你隊又點話！

有冇試過古法自殺？

的而且確某部分既0仔真係好bitchy 同好濫交

一啲啲 有啲異性戀既男仔 又樣衰又毒咁其實都好嘔心

你比人講兩句就咁 睇黎爆血管嘅係你先啵

無謂獻世啦
你仲低賤過我依件垃圾
自我毀滅啦

冇錯！！ 我認呀！

其實異性戀都有交友app 識唔識到人一般唔關取向事

你知唔知你講乜柒

樓主幾大

同你講都嘥9氣 唔識尊重人嘅人連屎都不如

洗撚尊重你班死基佬咩

得閒爬出去個井望下個世界啦

同意 作為bi 我一直都無覺得要人認同男男/女女 因為我本身就唔覺得係一樣問題 點解要特別去認同
正等如我都唔會去認同/不認同 男女

噁心

幾行字就睇得出你人格 根本你先係垃圾 你唔鍾意嘅就要咒到人地死

咁應該係一般gay man姐 同你想做女人唔同

ok byebye

你靚唔靚仔 唔好以為送到埋黎就會食

根據研究，同性戀者比異性戀者高60%機會率吸毒，你有冇？

估佢個樣都係油頭成面暗瘡柒下柒下d毒撚黎

source呢

Fucking fag

想問下你對transgender, transsexual, 同埋gender-fluid 點睇?
你覺得人是否應該或可以自由選擇性別?政府是否應該立法保障依班人不受歧視?
政府或學校應否從幼稚園/小學閞始推廣同性戀(homosexuality),變性(transsexualism),雙性(bisexuality),流性(gender-fluidity),泛性戀(pan-sexuality)?

利申今日岩岩上堂學，冇source

Btw樓主唔好唔開心，依家淨係gender都已經唔再只有male同female，有成16個分類

講英文好型呀

點解你班基（男女都係）一定要係大庭廣眾之下打車輪，打撚到天昏地暗，然後屌柒人歧視你地？

講真就算一男一女打車輪，都會被街啲人望住，你哋反而屌柒人歧視你地

唔怪得人歧視你地，睇完頭兩頁已經有人話想咀就咀，完全唔撚理場合，on99，抵比人歧視

估
搵啲理據啦
淨係識咁樣駁人
有撚用咩死基佬

Rates of substance use and abuse in the gay and transgender population
In this section we provide some topline numbers on substance abuse rates in the gay and transgender population. Note that there is little national data on gay and transgender people overall, so the statistics here are best estimates of these rates.

Tobacco
Gay and transgender people smoke tobacco up to 200 percent more than their heterosexual and non-transgender peers.

Alcohol
Twenty-five percent of gay and transgender people abuse alcohol, compared to 5 to 10 percent of the general population.

Drugs
Men who have sex with men are 3.5 times more likely to use marijuana than men who do not have sex with men.

These men also are 12.2 times more likely to use amphetamines than men who do not have sex with men.

They are also 9.5 times more likely to use heroin than men who do not have sex with men.

巴打有料到

其實真係無謂估
反正就算你點講 世界都唔會因為你而改變
我一樣生活得好開心 過得好美滿
人品既野 真係唔關性取向事
性取向從來就唔係得一種 唔知你衝出黎做乜

好人好者點會係gay

中撚左啦死傻西
我幾時講過我係gay呀

好人好者
咁撚似樓下d三姑六婆講幾說話嘅？

對女人冇生理反應都冇辦法咖喎

小學雞到
撚你哋班死基佬真係好撚爽

我覺得係因為呢部分人要承受更巨大嘅社會壓力，自我否認，所以先出現呢種情況

換言之係兩千幾年前嘅底比斯，係唔會出現咁嘅情況

你係邊種攻

香港嘅同性戀者受嘅社會壓力應該比西方國家更大, 咁香港嘅同性戀族群吸毒率會否更高?如果唔係,係咪因為社會文化唔同?

利申返先：我腐的，無惡意架

我都好期待你嘅報告

原來傻仔黎 你慢慢撚啦下

同班死基佬講嘢又唔可以大聲又唔可以歧視又唔可以笑鳩佢又要尊重又要包容又要乜乜柒柒

死基佬果然個心玻璃造

唔係，我其實真係怕誤會姐，好奇一問咋

唔洗理佢架 block左佢就得 細蚊仔黎

駁唔撚到就block
你係得嘅死基佬

同過幾條仔仆？

啊希？你就係啊希
哦你就係啊希

死基佬去咗邊

以美國為例, 男男同性戀患唔同性病嘅比例冠絕同一社會唔同嘅族群

你點睇?

Source:

[1] O’Leary, Dale. “The Syndemic of AIDS and STDS among MSM.” The Linacre Quarterly 81.1 (2014): 12–37. PMC. Web. 18 Apr. 2017.

樓主 身邊社交圈子大多數都係同性戀事？身邊女性朋友多？

原來連登仔對人類文明嘅價值仲係停留咗喺繁殖層面

唔扑野點生存

比人屌得多係咪會失禁？

手足好波

1.唔扑嘢唔會死
2.gay都會扑嘢

屌屎眼啫

你幾歲知自己既性取向?當時有咩感覺同反應？
知道自己取向之後係咪真係對所有女人都完全無興趣？一個可以勾起你性慾既女人都無？
另外你話俾人話愛滋佬係因為你真係有aids定純粹因為你性取向而咁樣話你？
以上所有問題你唔想答可以唔答，本人完全無意冒犯，我好尊重同性戀者，身邊都有朋友，同埋唔少朋友既朋友係同性戀者

屌屎眼會刺激到前列腺會射精
聽講話爽過刺激條撚

利申 直 未試過

姐係唔認同自己既生理性別，認為自己應該係女人而唔係男人
就咁睇似乎你係受呢樣野影響而唔係「我係男人，但我中意既都係男人」既同性戀者心態

互射Ik

唔好試呀手足

岩睇就留喺度 唔岩睇咪走囉 你咁樣喺度鬧交有咩意思

你覺得自己係女仔應該唔係同性戀 係性別障礙 我諗算係異性戀
同性戀係明確自己係男仔而且明確知道鍾意同性 對異性冇感覺

不過我好支持呢啲人 你地願意面對自己好勇敢

我都見過一對hehe勁靚仔 睇到我流哂口水

有陣時望住我男朋友同個fd做埋啲好基嘅野，我都ff緊佢哋係hehe，真係好基

點解唔試下屌閪
我最鐘意屌閪屌到出白汁
屌屎忽有無同樣效果
同埋奶屎眼臭唔臭
奶閪就好正啦

身邊既朋友多數係男定係女？

btw巴打呢條路唔易行 不過你加油！

其實想知好耐 係咪要個1仔技術好高超先可以插到0仔射?
我睇gv好少可以做到咁

我屋企調轉 係媽咪轉les 分左居幾個月
好矛盾 覺得我爸爸好慘但係又嬲唔落媽咪

你鍾唔鍾意都好
你識嘅人裡面每十個就有一個係性小眾
佢地唔會因為你既意見而改變或消失

其實好多係屋企迫婚
佢地生左個仔之後就叫完左屋企人心願
然後先做返自己

屌我都試過ff有次佢地玩到攬哂咁好痴線 會幻想ex係0俾人插

個1同0夾唔夾先係重點

冇 我唔吸毒我唔食煙唔飲酒

你果啲係條女有白帶炸？

佢地唔係屋企迫婚嘅不過我知係有左我先結婚
都結左21年啦估唔到會突然發生咁嘅事
媽咪我睇得出佢而家好開心
我係擔心我爸爸 驚佢收埋喺仔女面前扮冇野

你覺得人是否應該或可以自由選擇性別?
是

政府是否應該立法保障依班人不受歧視?
是 但好有難度

政府或學校應否從幼稚園/小學閞始推廣同性戀(homosexuality),變性(transsexualism),雙性(bisexuality),流性(gender-fluidity),泛性戀(pan-sexuality)?
應

鍾唔鍾意都好
你識嘅人裡面每十個就有九個唔係性小眾
佢地唔會因為你嘅性取向而改變或消失

不過香港啲gay佬冇乜性別平權意識
個個有得睇ig男神有得識仔fun就算
Gay pride又唔出嚟
連登咁多基佬都唔見好多人屌柒班恐同弱智
佢地先咁有恃無恐

其實唔關同性定異性事 純粹係對情侶嘅問題姐 我又冇試過當街當行打車輪 拖/橋手就有

冇人話要改變異性戀

好大機會係
求其搵條仔塞住屋企人把口->條仔要扑野冇得拒絕->搞大左結婚->養到個仔/女獨立->離婚搵返自己

樓主我真心想知你係邊種攻

何以見得個個異性戀嘅人都係好人好者

don't ff too much

俾我知啦，唔知真係瞓唔著架
利申：好奇心過大

個人係鍾意愛多過性 冇性都冇所謂

一個

呢個圈真係靚仔既係少數
毒撚就大把
利申:毒撚

我留意咗好耐 大部份甚至全部恐同嘅人都係男仔 好少女會恐同 點解呢究竟?
係咪班男覺得同性戀會搞佢地 如果係就真係唔好看得自己那麼高

我身邊有男同性戀者friend 但女性朋友（異性戀嘅女性）居多

支持樓主做變性手術

呢個世界大把豬扒港女會認為自己會比人飛禮啦

樓主唔係受嚟咩?

岩呀 識某啲豬西 掂到佢就話非禮

我明你咩意思
你唔係想做女仔
你係想比人照顧 比人錫咁樣
但係電視上 社會上都係由女性做果個角色
所以你先講你想做女仔

你肯定同志平權唔會影響或改變異性戀族群?唔知你有冇留意開歐美嘅情況?

咁班驚俾人搞嘅恐同男咪同呢班女一樣囉 講出嚟都笑撚死人

你幾歲知自己既性取向?當時有咩感覺同反應？
唔記得幾歲啦 大概係小二小三嗰陣掛

知道自己取向之後係咪真係對所有女人都完全無興趣？
都會有興趣 但唔係想拍拖嗰種 而係好似一個女仔對一個女明星嗰種興趣 覺得佢靚/着衫好睇

一個可以勾起你性慾既女人都無？
冇

另外你話俾人話愛滋佬係因為你真係有aids定純粹因為你性取向而咁樣話你？
純粹係因為我性取向

希望解答到你

呢個情況apply 落男仔度係完全一樣
當然我唔排除有人鐘意玩直仔啦

冇錯 為鬧而鬧咁好咩？

依個討論係咪唔可以容納不同意見?如果係嘅話應該一早表明

其實講真人地隔離屋結婚關你撚事咩
你又唔會少左福利
一直都唔明點解反對

好多人讚過我靚仔 一直都有唔識嘅女仔溝我 識嗰啲女仔就成日話如果我係鍾意女人佢會溝我
我唔會自貼 唔想自爆
我有1米78 眼細 鼻高 皮膚少少黑 平時有做開運動
好似講到好明顯⋯認到我都唔好相認

女性居多 多謝支持！

咁樓主唔係性別障礙啦 係hehe嚟
我有個hehe朋友都好鍾意俾人照顧 見到man啲嘅男仔就會成個女仔咁
但佢又唔係女性打扮同乸型 打扮都好男性化
如果係女人或者冇興趣嘅男人面前就同一般男仔冇咩分別

知道知道

會又點唔會又點？只要係自主選擇有何不可？

唔係好明 咩叫邊種攻？

但我覺得樓主都似係trans
因為gay 既大多都係對女冇興趣所以就男
好少強調要男人既愛

一時又話唔會改變 一時又話會改變
你搞清楚自己想點先啦
簡單邏輯都搞唔掂學人出嚟反同

你呢D可以問返你自己
你幾時知道你自己既性取向？
我就小學果時已經知
但係強迫自己唔好鐘意
我唔係樓主
但係好多仆街會stereotype gay佬=有aids/心理變態

大概可以咁樣理解

自己傾到嘢嘅朋友係咪多數係直女或者les？

其實真心唔明驚啲咩 講到班同性戀可以影響到身邊人性取向好大影響力好危險咁
我唔排除有後天性取向改變嘅情況 但如果咁易就變到咁你潛在可能係同性戀自己唔知或者唔面對姐
哂落班同性戀度 我都有女同志朋友 但我性取向一樣冇問題啦

我本是女嬌娥，又不是男兒郎…

佢話佢係1嘅

你個名

唔可以欺騙腐女架

屌邊個話要你接受阿，以為自己邊個阿 你唔接受就咪撚入黎啦on9

佢地唔會因為你嘅性取向而改變或消失<---依句係指佢地對同性戀嘅意見
你肯定同志平權唔會影響或改變異性戀族群?唔知你有冇留意開歐美嘅情況?<--依句係指佢地嘅生活會受同志平權/同性戀常規化影響

請問邊part有邏輯問題?

其實你哩d鍵盤戰士咪一樣 做人做到你咁毒都冇乜意思 檢討下自已先啦

佢鍾意俾人照顧喎 仲唔係0?

你打J係睇日本GV?

我係0呀

1都可以鍾意俾人照顧架姐

你個名不過我鍾意大海多啲

咁係邊種受

弱攻？

咩係攻同受？ 我冇聽過同冇用過呢啲terms呀 sorry

講真 咪由得佢地鬧
社會越來越開明 敢企出來既性小眾只會越多
對呢個情況最無可奈何既就係呢班恐同既人

攻即係1 受即係0
腐女先明嘅term

連登都幾多人睇過 好多名都關事 btw大海

agger
成撚日嘈嘈閉真係好煩 冇人話唔俾你反對 但用不著喺度鬧人 都唔知咩叫尊重

唔好講恐同 而加乜野都會比人批鬥 坐關愛座又比老人批 肥d岀街既又比人批 著得少d又比人批 都唔知個社會做乜

睇左頭幾版啲濕鳩已經唔撚想睇落去 淨係想同樓主講句加油

你係邊位 可以代表晒九性異性戀話佢地唔會改變對同性戀意見 淨係呢個post正負評都見到多過一半人支持啦

唔好活喺自己世界打j啦呢個世界好大

其實gay佬雷達點work???

見得多就會有感覺

反對同性戀常規化唔等於反同
點解? 同性戀常規化之後喺會喺幼稚園小學中學大學教班大腦未發育好嘅小朋友
你認為對一班幾歲嘅小朋友灌輸佢地可以自由選擇性別或性取向無問題
依個唔係滑波謬誤, 宜家歐美任何不同嘅聲音被打壓成為恐同或跨性別恐懼症

家門不幸
違反曬自然法則，你都係返火星啦屌你老母

性取向點撚樣常規化啊on99

反對女性權利常規化唔等於反女性
點解? 女性權利常規化之後喺會喺幼稚園小學中學大學教班大腦未發育好嘅小朋友
你認為對一班幾歲嘅小朋友灌輸佢地女性對佢地自己身體有擁有權、值得有平等既工作機會同參政權利係正常？
依個唔係滑波謬誤, 宜家歐美任何不同嘅聲音被打壓成為仇女或女性恐懼症

*女性一欄亦可換做同志、小數族裔、傷殘人士、甚至窮人

問題係？
我宜家比你選擇你做同性定異性戀？
正常大部分都係異性戀
因為係基因所致
早啲比佢地認識自己唔好？

我諗灌輸嘅係勇敢面對自己嘅性取向 而唔係叫佢地“自由選擇“
姑勿論幾歲 人類對性別總有潛在感覺 唔係話男女都可以試吓 唔好講到性取向可以自由揀咁
如果教育一個細路時佢對同性有感覺咪勇敢面對自己係同性戀者囉 有咩問題

宜家就係教育裡面冇
所以好多人都以為性取向係後天選擇（當然也可以係後天選擇）但其實異性同同性戀係自然而然。
選擇性別的確亦可以係自由。心確性別（gender) 唔同生理性別（sex)。前者係流動，後者先係fixed

同性戀常規化得嘅地方本身已經係社會有咗共識接納同性戀作為一種應尊重既選擇同賦予權利
咁教育裡面有佢地認同既理念又有乜問題？

唔好再用常規化形容同性戀好嘛 完全係詞彙錯配

我諗佢係想講institutionalise?

唔係話有研究就等如啱 或者呢個係唔係一個實質證據證明gay係咪biological
但你講話自然法則
呢個study嘅講法係大肚婆壓力越大
就會越容易個仔係gay
而且對上呀媽生得越多都會越大機會
呢啲都可以理解為大自然一個機制
再者，唔少動物都會有同性性行為

我唔歧視你地但係gay個班可唔可以唔好搞straight 個班 明知唔係gay 就咪搞人啦，搞到自己咁黑人憎做乜 又要人唔歧視你地

其實人類做緊大把違反自然法則嘅嘢
坐飛機都係違反自然
避孕又係違反自然
感冒食西藥都係違反自然
唔知點解違反自然可以係一個point
贊成同反對一種行為應該係用道德理據而唔係其他

唔好再應個死gay佬post得唔得
知你地有研究有學識啦
下下第一頁就見到個post

唔否定可能有基既搞過
好遺憾你有呢個唔開心既經歷
但社會上好似冇好大規模既基佬搞直男？（eg抽水甚至強姦之類）
如果只係曾經被表白，會唔會可以當係一個普通人同你表白，只係咁岩佢唔適合你？

多謝推post

佢點搞你呀?強姦你?強吻你?摸你?定純粹表白?你講清楚“搞“呢個字先好喎

哈真係好笑 自己唔想睇到就唔俾人回覆
咁唔想睇到插撚盲自己對眼咁一世都睇唔到添

我係想講 normalize

樓主可以做朋友嘛？因為身邊冇個係gay
利申：sheshe 未出櫃

you cannot "normalise" something that is not abnormal at the beginning...
being in the minority doesn't mean being abnormal

你要碌鳩都冇用架啦 點解唔斬撚咗佢生仔生著個死基佬真係唔知前世做過啲咩

Same

我都係 大海 請插我

想插樓主屎眼

咁都有一個普遍人覺得唔正常到接受為正常既過程嘅

連見到同性戀三個字都咁大反應
你真係陰公

你即係話一個人受完以上教育後會/有能力改變佢嘅種族身份 （白人變黑人），健全人做截肢手術變傷殘人仕，中產自願減人工到貧窮線以下生活？

False equivalence?

你老母前世又做過咩嚟生著你呢個死毒撚呀?把口賤撚到你
你個死毒撚冇女屌要碌鳩嚟都唔知有咩用啦 你又幾時斬呀?

樓主加油唔洗理啲唔識尊重其他人嘅人講野
有理有據理性反同個啲都係正常人，一黎就叫人死左佢嗰啲真係野蠻人黎

Are you telling me gender-queer and gender-fluidity is normal? Are you also telling me there has not been a push to "normalize" these decision behavior in country like Canada?

性別流動同性向選擇係正常現象同基本人權，正如女性、小數族裔、窮人有平等機會一樣

諗嘢可唔可以唔好咁死

你提出abnomal先嘅，不如你舉證先？

Are you telling me that forcing university students/faculties to attend sensitivity training not a way to normalize the idea that one can freely choose one's gender regardless of his/her biology?

Are you telling me there has not been an attempt to silent people, even tenured faculties, for their slightest disagreement with the idea of gender-fluidity?

Ex: The Jordan Peterson case at University of Toronto

Are you telling me that passing a bill to let transgender individuals to use the restroom of their choice not an attempt to normalize transgenderism?

Any thoughts?

I don't know if it's normal or not to be honest. But knowing the fact that queers have higher suicidal rates and depression rate because the world is not accepting. I think it's okay to normalize it if it can help more people. Beside, why is it bad to be different?

同埋同性戀去到genderqueer已經係兩個層面嘅事
你一開始係講常規化同性戀
宜家拉埋更深層次嘅嘢嚟講係混淆視聽

同性戀去到genderqueer已經係兩個層面嘅事
你一開始係講常規化同性戀
宜家拉埋更深層次更難證明嘅嘢嚟講係混淆視聽

Why is it bad?

人地問佢點解唔正常
佢係咁問返人點解正常 但又講唔到理據

我覺得層面冇所謂
個"normalizing"既原因係教人點樣專重人
有咩唔好？

關我咩事 我又冇去搞人 你要鬧就鬧返嗰堆人啦 以偏概全 佢地唔代表我 亦都唔代表全人同性戀者呀

佢係痴線佬唔好理佢

乜撚野死gay佬 俾返少少尊重得唔得

明白 咁我係受

係 但佢搵gender fluidity呢樣冇同性戀咁consensual嘅嘢混淆係好撚奸
講真 好多gay佬都未必咁gender aware

我想問吓點解每次同志遊行都有LGBTQ 嘅字眼出現？定係你想講係外國冇人用同性戀合法化去 justify gender-fluidity?

定係你冇聽過所有性取向/性別都係一個光譜上面？

定係你想講話同性戀常規化之後冇人藉此爭取變性/跨性別權益？

支持樓主 班友上網鳩噏唔洗理

點知自己係？ 開頭心理係點？ 開頭俾班垃圾歧視點頂？ 諗住之後出街點？

9成les就算講到明出哂櫃 甚至同gf kiss緊都照比直男騷擾添啦
交友app set只睇女仔 掃10個成3、4個都係男扮女 又成日用sheshe app釣人
人地都無反應咁大
少數直男比hehe騷擾就當全部hehe洪水猛獸咁 咁厚面皮

即係你想講話大學教授因為唔同意自由選擇性別而受批鬥/恐嚇/禁聲係冇問題？ 學術自由同言論自由？冇問題？

立法規定變性人可以自由選擇用男女廁， 其他人反對就標籤成恐變性？冇問題？

我成個討論一次人身攻擊都冇用過。 一早講話個人層面唔反同但意見不一就係痴線佬？你性小眾要人接納但一講相反意見就玩標籤？理性討論呢？

If you fucking see it at their perspective, then it would actually make sense to you. It's not a choice. You are born that way, gay or straight or anything else. The professor is being disrespectful of course people are going to have negative reactions. Why is it bad for you to use your own gender's bathroom? If that person is self identified to be a woman and you force her to use a male bathroom, you are being disrespectful. You are a nuthead because you refuse to see it in other people's shoes.

Professor Peterson was not being disrespectful. He refused to use their preferred gender pronoun to address them. You can identify as what you want. You cannot force people to agree with you. In the case of Peterson, he has been harassed/threatened/silenced because he would not accept there are 20 different gender identities and each one deserves its own pronouns. How about the biological women who don't feel comfortable sharing the same bathroom with someone who is biologically male? Have you tried to see things from their perspectives? And of course, anyone who disagrees must be inconsiderate? Right?

垃圾話人垃圾 走啦死gay 佬

唔明，可以具體啲講，又例如話講啲實質經驗黎聽下？

Queer可以係genderqueer但唔係解genderqueer, genderqueer係令一樣更specific嘅嘢，如果唔係都唔洗分開兩個字啦。
同性戀去到gender fluidity只係有可能有時序關係，但唔係必然綑綁，咁你搵gender fluidity反駁同性戀就有邏輯問題。

除非你證明到A一定會演變成B, 而B係錯嘅, 所以A係唔應該推行。但兩樣嘢你都證明唔到。

最後果句你都幾Trans等如咗gender fluidity 其實又係混淆概念

How is that not being disrespectful? For example, if I told you what my name is, but you insist to call me a different name. How is that okay? And if you identify people based on their biological sex, how is that fair?

學術同言論自由不嬲都唔係冇底線
正如種族主義言論同hate speech被禁止冇人會嘈（除咗激進右翼）
當社會對某一議題有廣泛共識嘅時候，你提出反對意見就預咗要以一敵百。
正如你喺連登講香港唔需要有普選你一定會俾人屌到反皮，但其實無損你言論自由。
你俾得出說服到眾人嘅理據咪唔會俾人屌。
反對gender fluidity 嘅言論喺法律上被定義左為hate speech未？如果未嘅話佢仲係有言論自由去講呢樣野架喎。

樓上巴打話你痴線根本唔係因為論點同立場，你咪又係即刻上綱上線標籤人標籤。

香港話就話係國際大都會
但好多人思想都好封閉 好迂腐

封閉你老母咩，唔撚認同你死基佬就話人封閉，快撚d移民死去同性合法國家啦死基佬

你唔評價人人地都可以評價你姐，不服來辯囉
同性戀香港不嬲都合法

雖然我唔討厭同性戀既人 但真心覺得此風不可長 當同性戀既人愈黎愈多 好自然出生率就會下降 人本來存在既其中一個意義就係要繁殖下一代令人類呢個物種得以長存 就算唔講呢個問題 同性戀仲存在好多問題 例如法律 宗教 結婚等等

唔係唔比你同性戀 但你唔好覺得人地唔接受自己就好委屈 因為係你地做緊一樣真係好多人從根本性就接受唔到既野

仲有，對你個人嘅評價其實唔一定構成人身攻擊

哲學家李天命認為，只要沒有將品格批判當做駁論的理據，批判他人就沒有犯訴諸人身的謬誤。否則父母責罵子女，法庭判辭批評罪犯的操行，便全都犯上訴諸人身的謬誤了

唔好教壞小朋友好唔好？ 自己同性戀就算啦 呢個問題唔關認唔認清自己既性取向 而係小朋友好容易被引導同影響 難聽啲講就係唔係同性戀都比你搞到係

但係宜家所有gay嘅人都係接服異性戀教育長大，點解佢地又冇變異性戀？

屌講得好

我有冇講過推廣同性戀 所有小朋友就一定會100%變同性戀啊？

如果你覺得人有道德責任繁衍下一代
你係咪都反對唔結婚或者結婚唔生仔？
其實對出生率下降嘅主因有客觀定義
但有排都未輪到同性戀

所以唔明你點解可以將冇人證實到一定既野講到似層層，以不已被證為真實既論據係證明唔到你觀點

依家同性戀愈黎愈普及 誇張啲講 當同性戀多到好似依家異性戀咁大眾 而異性戀變左小眾 個世界會變成點？

其實同性戀冇愈嚟愈普及，呢樣嘢係古以有之
睇落好似普及咗其實係社會接受程度大咗
多咗人出櫃，所以好似比以前多咗人
但其實性小眾都係維持喺6-10%左右
九成既異性戀係唔會突然變同性戀
改變性取向係一件好痛苦嘅事
你問吓你自己會唔會有一日選擇變基？

又就算同性戀真係變大眾，而呢個係個人自主選擇，道德錯誤喺邊？

咪撚神經啦 唔係同性戀都搞到係

小朋友易被引導同影響 我諗唔需要證實啦掛 係幼稚園同小學推廣同性戀 小朋友接觸到呢樣野 自然會被影響 影響可以係好係壞

無話道唔道德錯誤 只係叫你諗下覺得個世界係點

我都想啲俾基佬追嘅直男可以變孿
咁呢個世界會少好多心碎
可惜個案係萬中無一

所以我咪話難聽啲講囉 你肯定係幼稚園小學推廣同性戀 對其他本來將來會係異性戀既小朋友一啲影響都無？

小朋友啊

咁不育嘅異性戀夫妻點計?或有缺憾而唔適合懷孕嗰啲呢?
佢地冇辦法令人類繁衍落去 咁係咪又要禁止佢地結婚?

你已經有咗個前設係同性戀係錯嘅
咁如果唔認同呢個前設已經唔洗討論

拎先天性身體有缺陷既人黎比上面位巴打都反駁得好過你

你贊成定反對一種取態/行為一定係講道唔道德架啦。點解人生出嚟有責任要為人類繁衍負責？你講唔講到？

你肯定係幼稚園小學推廣同性戀 對其他本來將來會係異性戀既小朋友一啲影響都無？

呢度邊一個字令你覺得我有你所講既前設？
有影響=/=錯

咁係因為你覺得基佬可以隨時變返直結婚生仔姐，如果可以變，你估俾人排斥歧視好好受？

其實而家啲人講平權幾時有講過要大肆推廣同性戀文化?
會唔會係你嘅潛意識已經否定咗同性戀所以先咁反感
單純早啲俾佢地認識原來人嘅性別認知同光譜上係有咁多變化
同埋最重要係識得尊重各種性別取向
你要知道性別取向唔係興趣 唔係今日想鍾意男聽日想鍾意女 佢地都係先天自然而生
我唔認為早啲俾細路知呢方面嘅嘢有幾壞
一味驚呢樣驚嗰樣而唔俾佢地接觸咁又叫好?

你覺得會點樣推廣先？
正路一定會係講同性戀係一種自然現象，同應該被尊重嘅選擇；
你估幼稚園老師會話個個人都要變同性戀？
前者係完全符合正常理解，冇任何歪曲現實喎。

如果你個前設唔係唔覺得同性戀係錯嘅，咁個細路將來係同性戀有咩問題呢？

同性戀大部份都係先天性 咁呢樣點計?
佢地先天就鍾意同性咁點解要ban佢地?

我從來無歧視過同性戀啊 我只係覺得呢個風氣唔應該鼓吹
我的確唔係同性戀 我唔會知 既然你講到你好想變但你有冇嘗試過去變？

同性戀唔係風氣，正如異性戀唔係風氣
你唔鼓吹同性戀者一樣喺度

爭論可唔可以改變冇意思
我話唔可以改變但點證明俾你睇？

尊重下自己先
我諗唔會有人會開個po叫 我異性戀 你闆我答囉

成件事錯哂 同性戀唔係錯事 點解要改變?
勇於面對自己嘅性向但因為世俗而改變自己?冇必要囉

快啲推廣同性戀
等幾廿年戀童，戀屍都好以容入社會

同性戀係兩個理性成人同意之下嘅事
點樣同戀童戀屍一樣？
更何況前者係性取向，後兩者係性辟，根本唔可以拉埋一齊講

on9咁都可以拉埋嚟講

早餐食炒蛋都有人開你問我答，咁又唔尊重食炒蛋？
中間個關聯係邊？
你知唔知尊重個點係邊？

我估性取向大多數都係先天居多 後天好難會影響到 仲有推廣同性戀點解會係教壞小朋友?人地加拿大從小就已經推廣唔通個個都會變gay咩?

佢地可能覺得學校教同性戀係會講個個都要違反自己嘅性取向做同性戀，要同同性發生性行為
正常政府根本冇可能咁推廣

假設嘅極端性情況根本無乜討論意義

唔岩你又拎啲真係有學校用緊嘅教材出嚟討論吓點樣有害囉，要普及使用緊唔係單一案例喎

你讀過邊張paper係百份之一百肯定同性戀係由基因導致? 想學吓嘢.
我就搵到兩份papers 話 Theory of gay genes 暫時仲係"inconclusive".
依兩張papers 嘅科學家都喺想証明(genetics-->homosexuality), 但佢地都無你咁肯定.

Source 1:

睇左內文就知佢地用左舊一代嘅技術同個發現喺 statistically insignificant.<-依個係個科學家自己講嘅

Source 2:

“Our best guess is that there are genes” that affect a man’s sexual orientation “because that’s what twin studies suggest,” said Northwestern University psychologist J. Michael Bailey, who has explored a range of physiological markers that point to homosexuality’s origins in the womb. But the existence of identical twin pairs in which only one is homosexual “conclusively suggest that genes don’t explain everything,” Bailey added.

依個研究搵identical twins(一個基一個直) 去解釋點解唔係兩個都喺基/直
因為傳統基因學解釋唔到, 宜家話有可能用epigenetics去解釋

咁好似唔係好合你嘅標準(to the standards of your logical scrutiny)
A(genetics)---?-->B(homosexual behaviors) <--依個都未有定論呀

請問點證明性取向係百份之一百無得揀?最多俾你有correlation姐?
Causation 都無呀

有得揀嘅話你試下轉gay??

我冇意圖想拗係咪天生
有得揀又點？
我揀鍾意飲可樂，咁鍾意可樂唔係我嘅自然慾望？

人地係搵同卵雙胞胎去解釋點解一個基一個直呀

我叫你去試下轉基

屌，好多女都唔鍾意條仔啦，條仔咪又係去搞鳩人。 我唔明點解追求真愛都唔得囉

我都唔知我喺邊度有提過基因決定性取向

我唔得就証明全部同性戀行為係基因導致,全部都係無得揀?

我假設你講嘅係岩，所以係叫你試下 睇下點先轉到
我對呢樣野相當有興趣

請問唔用genetics點證明性取向係百份之一百無得揀? 想學吓嘢

你依家揀唔揀到？

你可以試吓用common sense理解吓，諗吓你身邊嘅人，思考吓一般異性戀靠自主選擇變成同性戀嘅機會有幾大。唔係純鍾意喎，係對同性性器官有性衝動果種。

但中途轉機嘅都大有人在

你點知佢地本身唔係bi

我再問一次, 係咪搵到一個人可以轉/揀就可以完全推翻百份之一百無得揀? n=1

其實連無得揀我都冇嘗試證明過
因為唔覺得有需要用有冇得揀去證明一樣自然慾望既對錯

我又要講一次 叫你去試下只係等你親身感受下

同性戀者係先天同後天對佢地係唔會有影響

唉 平時就好多人扮gay 一嚴肅討論 兩極化得恐怖

呢個世界仲有雙性戀

你唔單止要搵一個轉性取向嘅人
你仲要證明到佢本身唔係兩樣都啱

重申一次，我唔覺得先天後天代表到啲咩

"除非你證明到A一定會演變成B "你自己講話要用邏輯, 宜家又用common sense?

咁你證明左未？

頂你
兩個話題嚟

Sor原來上面令你誤會咗

我上面講A係同志平權
B係全面推廣gender fluidity

My bad

點睇用Gay app識仔

我咪放左兩份文話科學未有定論囉,定係你要反科學呀?

即係唔可以用common sense 睇歐美同志平權同推廣gender fluidity嘅關係? 即係有實例都當無用, 一定要証明A--> B 100%?

我睇唔到你講野嘅邏輯
你證明左同性戀係後天 咁你又證明一定會演變成咩未
你係咪反邏輯？

性向係後天同性向會流動有咩關係？
性向可以後天定左就唔會再改

就算真係會後天再改又同同志平權有咩關係

有實例只係增加可能性
始終都係冇辦法將兩樣嘢綑綁
LGBT rights 就 LGBT rights
Gender fluidity 就gender fluidity
法例冇規定過咗前者就要過埋後者
你可以做嘅係過咗前者之後
監察住政府會唔會推後者 然後諮詢時發表你嘅意見
你召集到足夠嘅支持
咁條bill咪唔過囉

點解入過gay post 好似去咗啲國際科學論壇咁

拎假膠同你所謂既'正常'比 you win

member都幾好相與其實
利申 現實識極多

咁我係空姐廚師司機你問我答又係咪唔尊重自己？

你問我答係俾啲大眾冇咁認識嘅群體開嚟解答一般人對呢個群體唔明既野

同性戀喺香港唔算真係好visible 好多人都會有誤解，否則都唔會傾到咁多頁

我唔明你嘅邏輯you win

已經去到一個咁既地步

你試下用三段論重組下你講嘅野

死基佬 無野想問你喎
好撚嘔心

無咩好同你地講

講多次一句野 明就明 唔明就係咁

我唔會開個po話俾人聽我係異性戀 屌緊女果陣咩

誰她媽的在意

其實我個人唔反同,但因為暫時科學未証實到同性戀係百份之一百先天(genetics)而唔使後天環境影響, 所以反對將同性戀或其他性別小眾正常化

But who cares about sciences and precedents, as long as it feels good?

咁邊有討論價值同空間? Agree to disagree, I guess.

8~

後天影響同正唔正常又有咩關係
乜野邏輯

咁係你自己本身睇唔起件事，人地睇得起依件事你就覺得人地唔尊重自由

即係有人話我讀唔到大學做掃街但自我感覺良好，你睇唔起掃街就覺得佢自我感覺良好係唔尊重自己？

後天改變先天 好正常

所以

其實你唔鍾意咪唔好入嚟睇囉，為咩要突登行入嚟quote呢句野

我唔係基
但點解我好似都有基佬雷達?
咩原因?

講野之前可唔可以諗下啲邏輯

我有個壞消息…

"我打算同我爸出櫃 但佢成60幾歲 我怕激死佢"

仆街仔老豆你都想搞

你唔好嚇我喎

其實有好大部分gay睇落係好直

定係你想講依啲事唔需要拎出黎同人講？
人地拎心事出黎講又係問題？你唔講就覺得人地都唔講得
你係咪會反對埋學校性教育？

仲生活係落後地區

巴打我覺得你有勇氣同屋企人講好勁同埋好難得

我一定知自己唔係基
點解我會覺得自己有基佬雷達
係因為我以前成日比基佬騷擾
所以好易detect 到個果人有無基佬氣牆

基佬仆街死

巴打一定好靚仔

你比基佬雞姦死

就係唔靚仔
但唔知點解會打我主意
我諗基佬同小偷一樣
但求就手, 我份人比較和善
我懷疑係咁既原因
D 基佬就搵我落手

你有吸引hehe氣場

就好似唔靚嘅女有時反而多啲人追

有朋友都咁話我
但我係直架
其實我表達過我係直...
但有D 基民都要騷擾我

你反對同性戀正常化係因為後天環境有可能有令到更多人變同性戀，即係你都預先假設咗同性戀出現係唔好嘅，咁你又點樣唔反同法？

如果本身唔同意同性戀出現係有道德問題嘅現象，咁就所謂冇後天變同先天問題。

呢樣唔係科唔科學，而係尊唔尊重一個理性成人對自己生活嘅選擇。

你要討論選擇正確與否，就由道德倫理去講，科學本身就唔係normative嘅。

更何況你都一樣舉唔出科學理據證實係後天，你最多只可以係不置可否。你憑咩要人side 向你果邊？

直接遠離

因為以美國為例, 去爭論同志平權一定會講先天決定論(innate/genetically caused), 後天決定論 (生長環境,受嘅教育, 自主決定) 定係先天後天都有影響
個班科學家唔係得閒無聊先去做依方面研究
我想問唔用科學應該點去衡量一個行為係正唔正常?
例如有人會用動物界都有同性行為去拗同性行為係自然,應受尊重
但可唔可以用動物嘅行為去拗變性行為係自然同應受同等嘅法律地位同尊重?
如果科學上未有証明, 係咪唔應該對大腦未發育好同易受影響嘅學生灌輸同性/變性/雙性/性別流動係自然現象同應受推祟?

當然任何反對嘅意見都係恐同恐變非理性

Agree with me or you are homophobic, transphobic piece of shit. Right?

覺得自己係女而又中意男，咁巴打你唔應該定義自己做同性戀喎，你係跨性別（男跨女）異性戀者

Logic 101:紅字同後面其實無乜關係

綠字：你同人講有一樣野唔代表你要推廣呢樣野
你會同人講有共產主義，唔一定代表你推祟共產主義

藍字：事實上哲學家們搵唔到太強嘅理據去反對同志平權，當然除左極右果派
同埋：

你識唔識教仔其實唔關人事

因為呢樣嘢存在咗過萬年，科學講係大自然調節物種數量機制黎，社會文化黎講歷史上好多時期都唔會排擠同性愛，例如希臘。既然如此，點解所謂進步嘅時代，反而會倒行逆施，更加束縛一樣無傷大雅嘅事？

你只可以話用science去justify同性戀行為係其中一個approach同reference

但主要對人嘅生活選擇/人權保障範圍我唔覺得每樣都要先經過科學實證

你會唔會科學驗證過黑人智商唔比白人低先會支持保障黑人基本人權？

Btw上面係有話過人恐同，但只限於果啲入嚟擺低句死基佬嘅人，對你我係一直有認真討論的。唔好標籤唔該。

你唔明科學所以就無關係?
你quote個喜劇演員就當係peer-review research paper嘅counter argument?
你識唔識教仔其實唔關人事<---所以我就要交稅俾政府之後學校灌輸影響深遠但未被科學証實嘅theory?
我從來未聽過人用 Louis C.K. 去做論証? 開眼界!

你有冇用Gay app識仔/
約炮

屌你老母死基佬！！！！！

我一直講緊你嘅邏輯問題
我讀哲學點會唔明你講嘅科學
你可以搞清楚啲基本嘅邏輯再黎同人講科學
你引啲例子幾好，但你講啲野一直唔中point，句同句之間無關連

我引louis ck係想講教小朋友係父母責任，亦唔應該影響其他人嘅權利
Logic please

想問
可唔可都quote返邊個國家已推行嘅curriculum 裡面講過啲咩theory
不妨續樣同你睇吓邊條theory咁罪大惡極
齋講冇意思

屌你老竇，屌埋你

係咁問人係咪唔明科學同反科學，但係自己邏輯差到爆
救命

就算係會變到咁 你都改變唔到啲咩

科學未有定論, 咁你認為用咩方法可以說服反方同性戀行為係自然/無得揀/born that way?

後天同唔自然有咩關係？有無得揀會影響佢地首權利？

邏輯？

其實有咩原因會令同性戀普及
唔係流行就會成為一員咖喎

都話一開始我就冇諗住用先天後天去證明一個成人個人選擇嘅對錯，要講幾次？

話說你唔係話自己唔反同？又變咗反方？

我唔係話我係反同一方, 反方係同你 argue 嘅 opposing party/side.

咁你點去証明(用support可能會好D)同性戀行為/變性係自然/正常現象?

講到學校應唔應該教
其實好睇學校點樣present
呢個世界係真係有為數不少嘅同性戀者，變性人，雙性人等等
呢個係世界真實嘅一面
Present俾佢地睇唔等如要學生都成為性小眾

我覺得你可以解釋得清楚啲教細路有性小眾存在係點樣影響到佢地既性取向

有冇你最鍾意嘅科學研究報告證明？

我難度唔係同你argue緊同性戀對錯？
你係反方咪即係反同

點解你係都要我證明同性戀係先天後天
明明我都冇舉證責任

我講多最後一次先天同後天唔會影響一個成人選擇生活方式嘅對錯

我上面講自然現象係as in選舉自己生活方式好似選擇飲可樂定雪碧係出於自然愛慾，人人有自己喜好都係自然現象。我話我天生鍾意飲可樂我諗唔一定要我喺dna搵一條鍾意可樂嘅gene掛

你有冇鍾意過叫呀希既男仔

我最開頭提供個兩份papers 係用於闡明基因并不能解釋同性戀行為, 而如果你有讀, 你會發現佢地唔能夠排除同性戀行為可能有環境因素
係依個情況下,學校或社會唔應該將同性戀行為/變性行為/性別流動性用 正常/自然/天生係咁無得選擇去教

我無講過單純教性小眾存在會影響到佢地既性取向
你支持同性平權/變性係自然現象可以係屋企講

點解 gay 嘅都鐘意放啲唔多著衫嘅相或真J圖做 profile pic? （交友 app 成日見到)
相比直嘅男女，lesbian 都相對少咁做
係咪你地識人多數肉睇行先？

簡釋下紅字上下段之間嘅因果關係

你有講過綠字，係第十三頁

而且紅字綠字有少少自相矛盾
而家讀科學係咪唔洗讀埋邏輯？

而且紅字對反對同志平權其實係無任何幫助

咁其實都係點樣present嘅問題
你最多可以話教同性戀天生係有保留（which其實同性戀都唔一定同意）
你可唔可以拎本真係有嘅教材有講同性戀係基因天生？

至於其他兩樣，有環境因素又點樣唔正常？
正常同自然現象點解要同天生綑綁？

我天生唔鍾意飲可樂
但十歲時突然間鍾意飲，咁我十歲鍾意飲可樂係咪唔自然現象？

性小眾佔人口10%
喺學校教細路認識佢地好正常
有助推動社會和諧
等如俾細路認識小數族裔一樣
點樣present係後話 冇話一定要咁咁咁

你覺得性取向係咪一定只有天生？
教育，朋輩，社會風氣對性取向係咪完全唔會有影響？？

假如環境佔有最大影響嘅話，點解唔係個個都異性戀呢？呢個好值得深思

我問有冇影響，你就答我係咪最大影響
依家仍然係異性戀主導，就係因為社會仲有道德觀打壓同性戀(所謂既歧視)
但係社會比較以前更接受同性戀，所以同性戀者比例開始增長
你覺得繼續落去有冇一日會反過來比同性戀做左主導？而咁樣又係唔係好事？？

點解要自我感覺良好
你認為無問題咪做囉
人地笑你傻仔唔影響你出糧

我都再重申一次,我無講過同性戀係對定錯,我講嘅係唔應該normalize依D極度個人嘅選擇

即因為你有選擇唔同汽水口味/牌子嘅個人自由, 你亦因此享有選擇任何性別或同時選擇多個性別嘅自由?

我可唔可以咁去理解? 一個四十歲嘅男人, 佢決定identify為女人, 所以佢可以入去我老婆同個女用嘅女性專用澡堂或廁所, 因為佢有選擇飲邊種汽水嘅自由, 我地應該尊重佢嘅決定. 之後佢應該去我個女間學校做演講,係老師校長嘅幫助下講解性別認同係可以自由選擇. 我個女因此決定變性做男人,我唔應該反對佢嘅變性手術同荷爾蒙療法,更應尊重佢依個咁勇敢嘅決定,因為不竟佢有選擇汽水嘅自由?

數據？
表面上好似增長，但實際上可能只係社會更接納所以多咗人出櫃。
你證明唔到有關係其實只係唔理性嘅恐懼。
西方社會打壓同性戀已經變成政治不正確嘅禁忌，同志人數有冇顯著上升？

然後我由頭到尾都無話咁樣唔好
跟住d討論者就已經當我反對緊呢樣野
好多時根本係你地自我放大

或者我咁問
依家仍然係異性戀主導，就係因為社會仲有道德觀打壓同性戀(所謂既歧視)
假如未來既日子社會對同性戀態度繼續開放，
有冇一日會反過來比同性戀做左主導？而咁樣又係唔係好事？？

所以我咪話假如係最大影響囉
少少影響點度姐

唔安全 唔可靠 好似夜場尋真愛咁

樓主懶理上面

你一開頭話無野好講，跟住又係到講

理解能力超乎常人

到時你可以爭取異性戀平權

懶理你

同你講咩
你一開波已經起鋼 無想同你傾既意思8～

根本係多咗人肯面對自己係同性戀呢個事實，唔關風氣問題
唔通好似以前D人咁驚人地嘅目光同閒言閒語就求其搵個女人娶咗佢就叫做好呀？
係鍾意同性就鍾意同性，唔鍾意嘅就算你用槍指佢都係唔會鍾意
正如連登仔咁憎肥婆會唔會因為欣宜拎咗我最喜歡女歌星獎就去鍾意肥婆，唔會囉，仲憎多幾錢重
因為本身就係唔鍾意，冇得逼，亦唔會因為風氣而去改變自己嘅取向

你不如應埋我？

你知就好

gay圈比男女更著重外表
一開app根本一大堆身材相
要係一堆肌肉入面揀自己鐘意又傾得埋嘅人唔係易事

而且好多所謂科研數據都避重就輕
好似先天後天論，愛滋感染比率等
似乎係比大愛論嚇到冇人夠膽講真話

邊個起鋼先

I'm planning to tell my dad that I'm gay. But he's already in his 60s and I'm afraid he'll be angry to death after knowing the truth.

咁樣你會唔會易明啲？

由頭到尾都想嘈交 無去理解人既證據

數據同同志權利有咩衝突

謝謝你

你所謂嘅證據完全唔logical
你自己話人唔理據，但你自己有打算去理解人？

冇呀

咁樣叫起鋼 無朋友既感覺係點咖

我媽無辜架 鬧我咪夠 關我媽咩事

咁我都唔係起鋼姐

唔係唔理 係覺得自己唔夠班同佢地討論姐

我執著既係社會應該尊重定係鼓吹
因為同性戀對社會發展既弊處的確比異性戀多

果d話冇影響既人根本冇遠見，
正正係因為依家比例仲係少所以先未有影響浮現

咁你至少都叫佢地唔好咁激烈 我都係想叫你正常做自己姐
俾人屌到一面屁

你覺得唔應該normalise難道唔你因為你認為同性戀係錯/ abnormal同唔應該推崇？如果你唔認為有錯，normalise 嘅問題喺邊?

你真係好鍾意用呢招，明明好大程度上都係講緊用性戀，最多都係講埋trans，但你就會幻想gender fluidity嘅scenerio恐嚇人去打同志平權，將兩樣唔同嘅嘢綑綁打稻草人咁樣公道咩？

啲人係咪唔知咩叫出櫃 ?

而家嘅性平教育都係同人講有樣咁嘅野，同鼓吹有啲分別
至於紅字，同性戀嘅比例根本不足對社會有太大影響
最大影響就同性戀者可以結婚

你比人屌可能係因為你口臭

科學撚幾時先應我

臭閪

你屌到我硬曬呀

真係最後一次回你
係咪logical5** 中文就一定u呀

你所講既不足影響係基於現有既比例
我個論點就係
假如真係達到完全平權，
兩種性向可以同樣係社會自由發展的話
如果有一日到同性戀者比例較多，社會既負面影響恐怕未有人想像到

依家香港女多男少而且開始衍生左d社會問題
如果同多異少？hiv感染率，出生率，用正常邏輯思維已經諗到唔會係好事

總之你就唔洗諗咩人地認同 人地點睇你
反正你自覺改唔到 就算人地接受左你 你都無咩唔同左
至於你講老豆 咪講囉 反正全屋都知 好過到佢死都唔知個仔係咁

紅字上下段之間無因果關係
紅字係講我點解認為學校唔應該用自然/正常去推廣/鼓勵同性戀行為/變性行為/性別流動性, 因無科學定論支持

綠字係講明的無講過單純inform homosexuality/trans-sexuality exists 會影響/導致學生嘅性取向/性別應同

你有講過綠字，係第十三頁 不如你直接quote原句

我想問個邏輯問題係邊?邊part 自相矛盾?點樣界定少少同多多?

假設而極端嘅野係好難討論
如果你擔心出生率嘅話，會唔會係錯誤地認為生育係義務？

你證明到同性戀真係透過鼓吹而出現先講呢啲都未遲

又 我又未見過有支持同志平權嘅人會話所有人都應該做同性戀。個重點從來都係尊重差異。

你同佢嘈邏輯你就gg了 最好就咪嘈啦
好阻人地po主

用一個想像出嚟可能性極低又冇實證嘅scenario去打同志平權說服力有啲弱

要平權，就有義務假切平權後對社會發展有咩影響
我冇擔心出生率，我自己都唔會生
但係平權講緊既係全個社會，人類文明既問題
要達到就必需合乎社會整體利益
我以上講既現象一日有可能發生，一日都唔可能為同性戀達到完全平權

agger

我以為你咁鍾意科學應該會對邏輯有基本嘅認識

紅字根本好有問題，非先天就等於非自然/非正常？

綠字：反對同性戀常規化唔等於反同
點解? 同性戀常規化之後喺會喺幼稚園小學中學大學教班大腦未發育好嘅小朋友
你認為對一班幾歲嘅小朋友灌輸佢地可以自由選擇性別或性取向無問題
依個唔係滑波謬誤, 宜家歐美任何不同嘅聲音被打壓成為恐同或跨性別恐懼症

你已經暗示性平教育係會影響小朋友，如果你反對你有咁嘅暗示，咁你要講埋點解唔係無問題

矛盾嘅地方：你一邊話性平教育有問題，一邊又話無問題

已回應, 點解要人身攻擊?

唔建基於理性嘅假設又係咪對社會負責任？

依家係同性戀一方要爭取
所以應該係佢地自己提出理據去證明？
又返到去我問既第一個問題
好簡單，其實如果證實到同性戀係100%只有先天決定，咁一早拗完啦
依家仲有爭議你就知點解

邊忽唔理性？你逐點解釋下？

合乎性會整體利益本身呢個term本身就好奇怪，人類並唔係每個行為都合乎整體嘅利益

而且你咁樣講係有訴諸完美嘅謬誤，一樣野無達到完美，唔代表佢無做嘅領價值

邊忽人生攻擊

搞野個陣有無做安全措施?

咁玻璃心點上連登
人身攻擊唔係咁解
吓吓笠人帽你就真係人身攻擊喇

如果同性戀係鼓吹嘅話，咁第一個同性戀係邊個出黎

紅字係事實，所以咪要有法律去管制
我冇否定同性戀既價值
但係你去做，同成個社會認可你去做係兩樣野
而平權就係屬於後者

同性戀者冇講過爭取過透過鼓吹會令更多人變同性戀，呢個係你既觀點，舉證責任喺你度

咁其實科學未證實一樣原理到唔代表一樣嘢唔係真實嘅

你意思係同性戀100%先天影響？
唔好遊花園啦，你地話係，就拎數據證實一下
證實到既一早平權左啦

有啲野合法但都對人類整體利益無用
例如：打機

而且法律上岩同道德上岩可以係兩樣野黎

第一，我無話係

第二，係唔係先天唔影響同志嘅權利

無論同志係唔係先天，亦都唔會影響佢地應有嘅權利

絕對影響
因為非先天既話會對其他人構成影響
根本呢個就係平權最關鍵一環

你地要平權，最關鍵就係要完全否定後天影響既可能性

你講嘅嘢冇一樣係有事實根據嚟推測到發生嘅可能性係大，至少你冇提出。

全部都係推測估計卻可以得出言之鑿鑿既結論唔係唔理性係咩？

講下點解影響？
你做乜唔會影響到人？
你咁答係begging the question

好幾頁前已經講過唔會拗先天後天
冇意思

坦白講 巴打你有點不知所云同理據欠奉

I should not have to defend what I did not state or imply.

I want to know if you think the following two sentences are describing the same thing.

1) Trans-sexual behaviors exist in different cultures and societies in minority.

2) Trans-sexual behaviors are normal expression of an individual. Society should embrace and support such brave decision.

I do not oppose schools informing student in way #1. I oppose to schools promoting/celebrating/pushing the agenda in way #2.

Again, I don't think #1=#2, so I don't see where I make the contradiction?

人類文明咁耐 性小眾佔全人類都唔會超過20% 同多異少根本唔會發生 用下腦都知

出櫃都要睇timing
同老竇暗示下 睇下佢接唔接受到先啦
利申：女同 已出櫃

Define normal?

樓豬 有冇性需要？點解決？

你黎美國d 人先會接受d. 香港無美國咁diverse, lgbt 係香港我覺得唔係美國個班咁活躍/擺到自己出黎

算啦 講到尾呢班人背後原因只不過係：我唔鍾意同性戀，所以我覺得佢地唔應該同我地有一樣權利

你第二句根本就好奇怪，你係點得出學校會promote /celebrate呢個前設？

呢個前設係基於咩推論？

再者你無講到點解非先天就唔係自然/正常

點知一個人係咪gay?

性取向同打機唔同
甚至同犯罪都唔同
因為同性戀係一個概念，一種思想
達到同性平權等於社會認可呢種思想
由no到yes呢個轉變無疑會有一定既鼓吹作用
只有醫學數據證明同性戀只有先天
咁先可以徹底消除社會既疑慮

你冇唔用腦，不過不願面對
同多異少未發生，
就係因為一直以黎有社會打壓
以前同性戀比人打死既死，其他有又唔敢認

紅字係非常奇怪，我話比你聽世上有班人係共產主義，而且共產主義可以係好事，係咪等於鼓吹共產主義？你係咪會變共產主義者？

社會可以有咩疑慮？係同就係同，係異就係異，社會有疑慮就係因為無足夠認識，而且假設左同性戀係有問題。呢個就係同志平權想解決嘅問題

你已經前設左同性戀係有問題嘅情況下，同志平權當然會有問題

話人科學撚唔係人身攻擊? 你想點spin依個三個字嘅定義? 你會唔會叫個你唔識嘅科學家/醫生/律師做科學撚/醫學撚/法學撚
我唔係玻璃心,只係唔想依個討論變成互相人身攻擊嘅駡戰

就係想解決紅字嘅問題，而經唔係獵巫嘅時代

基佬全家不得好死
長命百歲百病纏身多災多難

連登真係好撚多垃圾大愛撚

我咁講可能有少少衰，但你的確係玻璃心

點解科學撚就係人生攻擊？連登稱呼人不嬲係乜乜撚

我又咁問你
如果你生活緊既社會直頭行左共產主義？？

祝你成世無女屌，叫完雞生性病

諗深少少，你呢個問題對你其實無幫助

你都講得出一直以黎有社會打壓
咁做咩仲要令呢班人suffer？
佢地想要既只係平權

可唔可以唔好加咁多如果？你下下都加如果就暗示左個情況係難以發生

呢個回應make sense好多

但我覺得同志平權係涉及人權問題所以會有一個道德高位。
佢唔同一般經濟政策、社會政策咁要分析過利弊先推，唔推亦無道德錯誤。
即係民主制度會有人提出有社會大亂嘅風險，但因為民主普選係政賦人權，所以政府仍然有道德責任去推一樣。
觀乎已發生客觀程況，所謂同志多過異性戀嘅風險未大到可以取消同志人權嘅道德高位。

諷刺既係
你講紅字既比喻依家已經發生緊
某個國家同性婚姻合法化
已經有班人衝出黎話香港都應該仿傚

咁係因為呢個係道德上正確嘅野？
更何況假如有人鍾意共產主義，你亦無權利去阻止佢

你諗清楚未
就係因為一直有打壓
所以比率先可以keep住咁低
先未有衍生社會問題

所以你覺得打壓係正確？
先生你嘅思維真係相當有趣

你啲人成日話衍生社會問題 咁係乜野社會問題呀？
仲有就算無打壓 個比率都唔會誇張到多過異 甚至dominate左個比例囉

但其實就算話你係仆街係懵撚都唔構成人身攻擊謬誤

呢個post已經第二次post呢段

哲學家李天命認為，只要沒有將品格批判當做駁論的理據，批判他人就沒有犯訴諸人身的謬誤。否則父母責罵子女，法庭判辭批評罪犯的操行，便全都犯上訴諸人身的謬誤了[1]。

你地思維先搞笑
一方面宣稱同性戀佔社會比例極少所以無害
控訴社會打壓
但係又冇諗到其實因為自古以黎有社會打壓先有呢個比例

先進國家美國都可以同性婚姻
唔明做乜唔open-minded接受其他性傾向既人

What the duck
唔想比社會打壓都有問題

多數原因係唔鍾意，我估

咁言之鑿鑿嘅
證據？

請附實例證明
1. 自古以嚟有打壓
2. 打壓導致同性戀比例較少

及解釋
點解西方世界幾十年來冇打壓，仲平權，性小眾比例仲係維持喺10%

Conforming with, adhering to, or constituting a norm, standard, pattern, level, or type; typical.
依個定義得唔得?

我地應該係講緊倫理上嘅normal

呢個情況就算會出現，都唔到你憂心，你咁偉大平時搭多啲交通工具同轉食素喇

同意

同性戀係先天定後天都唔影響佢地嘅人權，因為佢地中意乜人係唔會傷害到其他人。講真以上咁多亂問問題同反同嘅人，有冇真心試過去揭吓書了解吓先再急急提出抗議？

到時佢地又一堆理由話美國可以就要跟架啦？ 佢地點都有所謂理由去反

六相巴你咁認真同佢講哲學同邏輯講咗咁多頁，但佢連好多基本概念都未搞清楚，真係睇到我都覺得攰

ethics :moral principles that govern a person's or group's behavior.
moral : concerned with the principles of right and wrong behavior and the goodness or badness of human character.

Where did I use right/wrong/goodness/badness or anything related to morality?

Please tell me! or do I have to defend something I have never said
again? Or is this something you think/feel I implied?

所謂男男，女女一齊結婚因為有幸福
但點解唔比男女女/男男男女/女女女女女女。。。咁結法

我地討論緊人權問題，當然係用倫理上嘅定義
打一大段反問唔會顯得你講得有幾岩
讀少少哲學啦唔該
救命

你可以爭取下，加油！
我唔會阻止你

人地識科學，好似係

可能我無你接觸依方面咁多嘅經驗
可唔可以講吓點解緊人權問題，當然係用倫理上嘅定義?
可唔可以講吓我俾嘅定義有咩問題?

Normal:Conforming with, adhering to, or constituting a[red] norm, standard, pattern, level, or type; typical.

唔通講人權問題用生物學定義咩
你嘅用法係日常生活嘅用法
日常嘅好同道德嘅好都有分別啦

定係又係依句說話好古怪同有少少自相矛盾, 之後叫我自己讀多幾本哲學書?

你知就好，定係你係反哲學？

我頭先咪問你我邊part 用過道德倫理去做論據囉? 叫你quote 我又唔quote....

屌你老母基佬

其實我地一直緊討論緊嘅係人權問題，而人權問題係屬於應用倫理學

唔通我quote晒成個討論咩

你一早講話成個討論[red]只可用倫理學角度
我從來未聽過一個人權問題係只可/必然用倫理學去傾

I mean, what do I know? Right?

What the duck
你啲反問好有力呀

你係要將個定義限到去一個位而得出一個必然定論, 咁唔使討論啦
大家出返去 用積吓口德同全部都係雞去覆post 算啦

You confuse me

你死先

睇完個definition
都唔係好catch到跨性別行為係normal有咩問題?
話一樣野係normal有imply到呢樣野係個個都應該做?
可唔可以elaborate吓?

台灣見過幾pair

美國一定啱?

咁科學係一定objective同neutral嘅
人權係一個ethics/normative嘅概念
你可以用科學做reference, 但science只係其中一個approach
你要講咩係人權, 人權包括D咩一定係道德哲學, 佢點都唔會係科學

同志問題係人權問題,只可/必然用應用倫理去argue, normal must be defined in a moral sense/context
我自問哲學涉獵唔深, 就唔獻醜喇
但雖然立場不一, 但好多謝你咁認真討論咁耐, take care!

上面個回覆有講點解人權係倫理學/道德哲學而唔係科學
normal涉及到norms, standards 咁亦都一定唔係objective同neutral
科學佐證係可以, 但佢地始於唔係科學範疇

我一開始態度都唔好, 唔好介意!
希望你有得著

被騎劫

希望開post 位巴打可以順利向老豆出櫃啦

死gay佬

其實你應該係transgender
有gender identity disorder
搵醫生睇

我老豆夠係異性戀啦 我唔歧視架喎

佢講得出就預左喇 話撚之你死 冇成本又可以玩 點解玩唔起

點解啲人咁奇怪 佢地就算係先天定後天有衝突咩?
即使係後天唔等於佢地冇人權 佢地鍾意咩人影響到人?

如果你係覺得正常不過既野點解要開post講？

大把人乜都開你問我答啦

睇下邊d啦
你話做醫生機師，係邊度留學住過幾年個d咪有價值囉
個d比人扑幾多次，扑過幾多條女個，食人妻個d就咪拎出黎講啦

咁你咪唔好入黎囉，你又幫手推左po啦

乜都做唔成, 廢柴一碌 之 你問我答

1) 人權同社會標準/風氣係兩件事

人權大致係公民權利, 或如搞同性戀唔會俾人拉等

社會標準/風氣係講嗰社會鼓勵咩行為

同性戀爭取前者冇問題, 但以人權做理由爭取後者係錯

公民權利如政冶, 就業等應該平等, 但社會點睇同性戀/肥婆/毒撚/豬閪....係社會共識, 大家自由, 想人尊重就自己做好啲, 講道理說服人, 唔係吓吓人地笑兩野就講歧視. 同性戀不應比肥婆/毒撚/豬閪....有"不被取笑"既特權

2) 男同性戀中愛滋比率高過異性戀講緊十幾廿倍, 哩樣及其他考慮, 社會標準不鼓勵同性戀我認為係好事

3) 唔只同性戀, 絕大部分人類行為都冇科學家會講100%只受先天影響

同埋現時科學理解人既同/異性戀傾向係continuous scale而唔係二分

話社會風氣對同性戀比例冇影響根本站不住腳

根本唔洗社會鼓勵，唔好阻住人結婚就夠

同性結合ok,反對叫結婚

唔係男女就唔叫結婚

結婚只係個名，定義都係人定

你會唔會話黑人只可以民事結合？假如有啲野係某群人先有，咁呢啲就唔係叫人權啦

唔好搬咩傳統思想出黎，完全站不住腳

唔會
結婚唔係人權一部分, 結婚背後既公民權利先係

對不同事物用不同名字不構成歧視

咩野稱為"結婚", 係社會共識/傳統,唔係只係同性戀者決定

何況 "結婚"有宗教同文化意義係入面, 一改左同性都得就會破壞左哩啲

係不涉及公民權利情況下, 我反對改變

同性戀者有「結婚」呢個權利，唔會令到異性戀者無左呢個權利

而我亦講左結婚嘅定義係可以改，以前係一夫一妻多妾，而係一夫一妻。

社會共識就係爭取緊嘅野，用呢個答係begging the question

訴諸傳統/文化/宗教全部站不住腳，呢啲野無一樣凌駕人權。其他人亦無義務去遵守你嘅傳統/文化/宗教

做緊野 提唔到你

見到你下面有個show 你應該俾人屌左

好似得你比人屌

講多次

1) 結婚唔係人權一部分, 結婚背後既公民權利先係
正如只有天主教先可以聖洗, 只有男人可以做神父, 但哩啲唔會count歧視
你話天主教先可以做某職位先係

係有同性結合下, 叫"結婚"定"同性結合"只係稱謂問題, 唔係權利問題
講多次, 對不同事物用不同名字不構成歧視

2) "社會共識就係爭取緊嘅野，用呢個答係begging the question"

社會共識係咁咩??只睇哩個post 正負皮都係一半半

你覺得香港公投同性戀嗰邊會win?

再講, 你講道理定講人頭?

你仲覆佢
最好搵邏輯語言同佢講野 用中文你死梗

第一點，點為之「背後」嘅公民權利？呢個真係好怪。假如你用名嘅分別去答又會變成循環論證
同埋我覺得你嘅例子唔適合用係呢個討論，並唔會比到好強嘅support

第二點，正正係同志平權運動做緊嘅野。同埋你話睇正負皮/公投 同 話睇道理/ 人頭有矛盾

人地講野係有邏輯喎，你估係你咩

1. 我唔覺有咩奇怪

具體講好簡單, 法律上"婚姻"本質係一張合約,

你要男男結合都叫"婚姻" , 我只要求將份合約既名改做叫"同性結合", 或同性戀者自己揀個"婚姻"外既名

合約內容只要合理地applicable to 同性戀者都不變

就係咁簡單

2. 同志平權運動做緊野=/= 社會共識就係爭取緊嘅野

同志想要既野=/=社會共識

"結婚只係個名，定義都係人定", 冇錯, 不過係全社會定

我都係社會一部份, 我反對結婚哩嗰稱呼包埋同志

3. 我意思係哩個post正反意見一半半, 就部份印證"社會共識爭取緊同性平權"不成立

第一點係非常奇怪，我按照你嘅講法簡單示範：
同性戀者結合不能叫結婚》因為結婚不是人權但背後的公民權利》甚麼是背後的公民權利是人權而結婚不是？》同性戀有權結合但不能叫結婚》因為結婚不是人權但背後的公民權利=無限loop

你無解釋點解唔可以叫「結婚」，你無辨法亦無權利阻止人地結婚

至於第二點，同志平權唔爭取社會共識咁請問要點樣平權？你係社會嘅一部分，我都係社會嘅一部分，咁我反對你嘅反對？

第三點，根據我嘅觀察，我自己就唔會期待連登仔嘅道德水平
同埋你調轉左「同志平權運動爭取社會共識」同「社會共識爭取同志平權」

D 人又唔照下鏡睇下自己個尊容

1. 你曲解我意思

同性戀者結合不能叫結婚, 因為結婚社會共識+文化傳統定義上係男女, 你唔係就唔叫結婚

可以改=/=應該改, 反對改既理由已講, 係不影響公民權利下不應由政府干涉宗教及傳統文化

結婚/同結合背後的權利/義務指稅務, 遺產處理, 利益申報等, 哩啲大可一樣

同性戀者私下做咩我唔理, 法律上婚姻包括同性我就反對

"婚姻"二字指咩係社會共識, 嗰社會法律點定義""婚姻"關我事, 作為社會一份子我當然有權利反對任何改變

2. 我冇反對"同志平權爭取社會共識支持同性平權"哩個行為, 我係反對"平權到"婚姻"包括同志, 而唔用民事結合" 哩個要求

第一點，尤其紅字一早講過。你係比左理由，但你嘅理由並唔valid，你並無反駁到我之前講嘅野

而且我無曲解你，我引用嘅都係你之前講過嘅野，你可以回應左先

第二點只係第一點換左一個講法，其實係一樣

你只係不停重申你嘅論點，但你無反駁到我對你嘅反駁

1. 你係話"訴諸傳統/文化/宗教全部站不住腳，呢啲野無一樣凌駕人權。其他人亦無義務去遵守你嘅傳統/文化/宗教"

我之前已講兩者公民權利一樣, 只係不同名字, 咁根本不構成歧視/不平等, 因此, "係不影響公民權利下不應由政府干涉宗教及傳統文化"

2. 同性戀者結合不能叫結婚》[red]因為結婚不是人權但背後的公民權利因為結婚社會共識+文化傳統定義上係男女, 你唔係就唔叫結婚

可以改=/=應該改, 反對改既理由已講, 係不影響公民權利下不應由政府干涉宗教及傳統文化

甚麼是背後的公民權利是人權而結婚不是？》同性戀有權結合但不能叫結婚》因為結婚不是人權但背後的公民權利=無限loop

結婚/同結合背後的權利/義務指稅務, 遺產處理, 利益申報等, 哩啲大可一樣, 名字不叫"結婚"不構成歧視

3. 你抗爭冇問題, 但你爭取嗰樣野唔合理咪反對囉,唔同意見唔得?

盲生

紅綠字又係循環論證
「結婚」定義唔可以改》因為傳統》點解傳統唔可以改，因為結婚唔係公民權利》點解結婚唔係公民權利》因係傳統

綠字一早講過，個定義可以改，而且傳統呢個理由站不住腳。我就係講緊你唔比人改就係阻止人地嘅公民權利

你可以有反對意見，咁我點解唔可以有反對你嘅意見？你有反對意見我就唔可以做？咩邏輯

唔該唔好用宗教同傳統做辯護，跟邊個宗教/傳統？我又憑乜跟你嘅宗教/傳統？

而且呢個社會又係唔係完全跟晒宗教/傳統？

同埋亦唔好用社會共識黎做論點，社會共識係會變，而且處男巴上面先質疑人多=正確呢一點，請勿自打嘴巴

1. 「結婚」定義唔可以改》因為傳統》點解傳統唔可以改，因為結婚唔係公民權利》點解結婚唔係公民權利》因係傳統係不影響公民權利下不應由政府干涉宗教及傳統文化

已講可以改=/=應該改, 你話傳統站不住腳係因為干涉人權, 但已講權利係一樣

不同名不構成歧視或不同權利, 唔同事物就應該用唔同名, 唔通用"男"/"女"區分兩個性別又係歧視咩

既然不干涉權利就應該尊重傳統

2. 冇話你唔可以反對, 咪大家講道理囉

1. 除左近世歐美, 所有宗教婚姻都係男女, 香港梗唔洗講

你可以唔跟, 你私下話行左"婚禮"冇人吹得你脹, 但法律就要講社會共識, 總之法律唔改我就ok

2. 人多=/=正確, 所以要公開互相討論, 但現代社會最後做決定都係民主 (數人頭, 約定俗成)

我反對婚姻包同性, 哩樣唔會變, 但同性戀有計說服社會多數支持我會尊重嗰決定

1，例子唔正確。
2，點解唔同名唔係歧視？
權利一樣但唔同名=多此一舉
我要求同一個名並無超越我嘅人權喎。
假如一樣野a有而b無，咁就唔係人權
3，當有人要求改定義而可以改嘅時候，點解唔比改？
4，你刪走佢唔代表個循環論證唔見左

1，點解婚姻同宗教一定有關？唔信教唔可以結婚？
無宗教就無婚禮？
2根本無野好講，同運一直爭取緊

仲係繼續用宗教同傳統黎做論證
你信教又落後關人鬼事咩
用宗教同傳統唔該反對埋一夫一妻

1. 點唔正確?

點解"權利一樣"就要同名?理由?

兩班學生, 咩權利都一樣, 係咪兩班都叫甲班先啱?

2."結婚"二字法律上指涉咩係影響全社會, 改唔改要社會大多數同意

可以改=/=應該改

我反對理由己詳述

3. "假如一樣野a有而b無，咁就唔係人權"

有啫既可以叫自己做男人, 冇啫既唔得, 咁就唔係人權?

4.你話我冇答, 我delete左你曲解既部份再答番哂, 仲想點?

1. 讀書

2. 你可以私下結婚, 揾接受同性戀宗教搞婚禮

我反對法律上叫同性結合做結婚

3. 真心希望同運爭取失敗

我發現你都有好多邏輯問題
1.原因：剃刀定理
例子又唔正確，講人權講乜野班名

2.可以改姐係對社會無負面影響，而道德上應該改，而有人要求改，又得到社會並識，咁應該改

3.例子錯誤

4.個問題係你答返個循環都仲係到，唔信你用argument form寫一次出黎

法律係社會共識, 就關事

婚銦二字係宗教/傳統幾千年自己build up出來, 哩樣唔多唔少係佢"文化資產"

你要權政府應該俾你, 但嗰名你後來者就尊重吓人

字典咁多字揾兩隻替代點解唔得?

1.讀乜野書 係咪未有宗教就無人係埋一齊共同生活

2.點解要搵宗教先結到婚？係咪結婚嘅全部信教？

我都唔明
自己又講到婚姻個名好死
定義係人定
咁上面巴打都話只要個名唔係婚姻
其他一樣都有問題
咁做乜又要話恐同又歧視乜乜乜啫？

社會好多時唔係話你有自由就大哂
根本平權到比你結到婚就涉及到好多野
話對其他人冇影響只係自欺欺人

巴打亦提及到如果平權可能會出現既社會問題
你一句話講假設既野係冇意思就當反駁左？
咁到時e堆社會問題真係出現左咁點算？？
一味剩係識講人權 自由 權利
再唔係就恐同 歧視
只會顯得支持平權有士有幾低質

又係宗教同傳統
你反左一夫一妻未？傳統係一夫多妻喎。
你燒晒啲女巫未？星期日有無休息？恢復帝制未？十一奉獻未？

一直訴諸傳統真係夠

講到咁為社會著想

咁你又講到咁為同志著想

1. 可以改指制度上可以改, 我冇話冇負面影響

2. 講一大堆assertion冇論證咁冇得討論

e.g.例子又唔正確係邊?

"權利一樣但唔同名=多此一舉"

兩班學生, 權利一樣,唔同名=多此一舉, 咁係咪兩班都叫甲班先啱?

3. 道德上應該改?reason??人權XXX上面講左

有人要求改，又得到社會並識，咁應該改??

咁又有人反對改呢?點決定??

現在社會有大多數同意改咩?

4. 有屁就放

咁唔想破壞社會穩定，咁唔好雨革魚革啦
社會唔係你想爭取就大晒，民主改革涉及好多野…

宗教同傳統唔啱咪改, 啱/neutral咪保留

宗教同傳統叫人互相幫助, 考順父母, 有錯??

可以改=/=應該改, 要改, 俾理由

字典咁多字, 揾兩隻替代點解唔得?

你有咩理由必定要用哩兩隻字?

4.講左你個循環改左都係到，係你睇唔出姐，你改完啲野都不過換湯不換藥

3.道德上應該改都唔改得

你不如試下唔好用例子，完全無關連

1.訴諸完美

好似話GAY佬被人屌得太多屎眼會忍唔到屎

返去屌屎眼啦死GAY佬

雨革阻831嗰目標大家共識係正確

同性婚哩個目標好多人包括我認為錯, 理申己講

你幫我講埋，唔該晒
因為婚姻係有獨特意義

藍絲表示反對，哪來嘅共識？
同性婚姻好多人都覺得岩包括我

你有point咁講出黎囉
我而家問你巴打提及既社會問題點解決呀？

我上面打左咁多字你見唔到？
基佬有得結婚全世界都變基呀

何以見得"道德上應該改"??

理由?

2. 你講道德, 首要係consistency, i.e.你assert條rule係可以applicable 其他地方而唔會有asburb results

但你堅持既"唔同名都係歧視"就係imply好多on9情況

人權就係道理上嘅基本理由
我講緊人權喎，唔該唔好比唔相關嘅例子

有獨特意義不imply你有權擁有哩個名

我夠覺得100卡鑽石好有意義, 唔等於我老憑有一粒

婚姻指涉咩係全社會話事, 唔只係同性戀

個人反對理由已講

講好多次, 不同名不涉及人權

再講人權公約都冇包同性婚

個人認為靈魂無分性別 只係想要愛姐

講緊人權喎師傅，鑽乜野石

你話一早民主決定乜得囉，講乜野宗教傳統

個人支持理由已講

社會大多數不支持831, 共識唔等於100%

人權公約可以與時並進，謝謝

社會要投左票先，而且帝制係傳統同宗教一直而有

民主係決策過程, 個人決定理由係宗教傳統

社會要投票但唔係831version, 你唔理現實吹有咩意思. 幾多人上街有眼睇

講左傳統同宗教好就改, 唔好/neutral就留

你鐘意用宗教同傳統管人我都無計？但你自己係咪做到晒？

仲有更多人無上街添

點決定傳統宗教係好壞？你個人嘅好惡？憑咩帝制就係壞

做唔做到哂又點?

我唔係用宗教同傳統管人, 我有信教, 但認為僅僅名字問題不涉權利, 應該尊重宗教同傳統

樓主有無諗過同一個好撚man既媽媽型女士拍拖會出奇地夾

對自己有利嘅，就話宗教傳統唔應該改
對自己不利嘅，就話宗教傳統都有好壞
我服

Pmed

理性討論, 分析, 離題不再引申, 請讀書

你自己做唔晒又要人跟晒，我服
戀童都好似係宗教權利 [quote]img]
我唔會干涉你地

你咁都叫分析
你啲分析是但套一樣傳統野落去都岩喎師傅

1.婚姻包埋同性好處係邊??相對對傳統文化傷害??對社會倫理體系衝擊?

2, 對社會有利就改, 冇利/neutral就唔改, 想改, 俾理由

你自己做唔晒又要人跟晒，我服
戀童都好似係宗教權利

紅字
民主制都對傳統文化有衝擊喎

對你黎講，維持傳統咪就係對社會有利

你自己做唔晒又要人跟晒，我服
戀童都好似係宗教權利

打錯我冇信教

個人點XXXX同我講既說說話啱唔啱0關係,

講咁多logic用咩咁既低質詭辯

Po錯

"理性討論, 分析" refer to "點決定傳統宗教係好壞？"

你自己用宗教傳統黎做辯護仲話我詭辯
信教變得無利唔信教

我都係答緊你呢樣喎

衝擊傳統文化就係錯

我冇講過

我只認為維持婚姻=男女, 男女=家庭等倫理觀念對社會有利

仲有外國如德國台灣一過同性婚跟住就玩細路同性性教育, 我非常反對

原因男女婚姻係傳統文化呀嘛？
自己信教就要人跟教會個套

個人點XXXX同我講既說說話啱唔啱0關係

唔通689話1+1=2都係錯咩?唉低質到

訢諸哩啲只顯出你辭窮

我無講過同紅字相關嘅野

你自己講唔到點分宗教傳統好壞仲話我詞窮

點分傳統宗教好壞》對社會有利就係好》衝擊傳統文化就係唔好

你自己講架喎

傳統宗教對自己有利就係好，對自己無利就係壞
笑到我gapgap聲

唔只傳統文化, 男女結合有仔生, 同性冇, 基佬仲大把愛滋

男女哩個係最合理既社會結構, 我認為維持男女=正常/正道既觀念對社會有利

唔好打稻草人, 你可以唔信, 可以叫同性XYZ合都得

只要法律上尊重傳統唔叫婚姻就得

哩個社會唔只得同性戀者, 唔係老憑全社會95%人就5%小數

紅字例子

婚姻制度上, 衝擊男女=婚姻, 正常,以至背後既倫理, 就係唔好

同性結合要搞就自己開山頭

我講啲野全部都係你講過，邊有打稻草人，洗唔洗quote埋比你睇？

總之要尊重傳統呀嘛
我真係講唔過你，傳統文化任你武

對自己有利就話要尊重傳統文化
無利就傳統都有好壞
點分好壞？對社會有利就係有，無利就係壞
但係對傳統文化有衝擊就係無利

無敵呀
終極循環論證
點解聖經係岩，因為係神講
點解有神，因為係神講

對傳統文化衝擊就對社會無利呀嘛

紅字又黎傳統文化

我點講得贏你呀大佬

我冇講過"要人跟教會個套"

揾到請quote

其他位我係話你曲解

2. 已講左

"我只認為維持婚姻=男女, 男女=家庭等倫理觀念對社會有利

仲有外國如德國台灣一過同性婚跟住就玩細路同性性教育, 我非常反對"

"唔只傳統文化, 男女結合有仔生, 同性冇, 基佬仲大把愛滋"

因此, 我認為"男女哩個係最合理既社會結構, 維持男女=正常/正道既觀念對社會有利"

仲有人既天生構造係異性繁殖而唔係同性, 天生同性戀係得~5%左右

統計上男女亦先係"常態"

3. 就算2你全唔同意都唔重要, 重點係婚姻嗰brand係傳統build up, 站在社會尊重教原則, 不涉人權等問題就唔應該干涉. 你後來者就自己揾個另一個名

講N次不同名不涉及人權

Hello
第二點上網是但search都大把打你面，唔多講
第三點又繼續傳統文化

你咁鐘意話我屈你，問多你一次
點分傳統文化好壞？

1. Come on, 上面邊句係'要人信傳統嗰套'？

叫人唔好用政府修改傳統倫理=/=强制全部人信

2. 已講靠社會討論，研究，自己研究吓社會科學就知

婚姻方面已講個人理由

都唔明點解咁撚多咀賤
無人唔想自己係正常人 無人想比人歧視

Cap晒圖喎師傅 咁都有得唔認

婚姻係傳統嘅野，大家要尊重返
衝擊傳統文化就係對社會不利
但係分傳統好壞睇對社會有無利
衝擊傳統對傳統不利

耶教論證

耶撚真係無撚敵

會唔會打飛機

不如變返直？

屈完未

我冇講'衝擊傳統文化就係對社會不利'，只係狹義指男女婚姻，理由已講

你上面三句（就算當第二句係真），或我任何說話，推論不出'衝擊傳統對傳統不利

講好多次你要改就俾理由，人地早你幾千年定義左你有咩理由非用嗰兩隻字不同

你所謂獨特意義都係人地建立，你憑咩搶
'

仲有你cap圖我邊句話要人信哂傳統

圖都cap晒仲話我屈你
包裝咁耐做乜
一句講晒：同性婚姻衝擊傳統文化咪得囉

你答左點分傳統文化好壞先啦
一直避重就輕

婚姻係宗教野呀嘛，想結婚要跟返宗教傳統個套
繼續搬龍門

上面講左唔重複
靠社會科學，講完，你想講咩

對同性婚姻唔好/唔合理已講好多，最主要係同性婚冇權用一個人地早佢幾千年用既名，明明成本字典可以選

用哩兩個字係傳統，應該尊重

公民權利可以照俾

比多次機會你重申一次就話講左唔講
跟住又話我屈你
尊重宗教同傳統呀嘛，得啦得啦
耶撚真係好撚野

係呀係呀 傳統呀嘛
回復帝制尊重傳統啦，帝制左幾千年喎

上面已係咁repeat,你想我講咩？

你係咁話我屈你添
你講多次或者copy多次，大家搞清楚 唔洗屈黎屈去
你唔講就唔好話我屈你，cap晒圖

傳統好就留，唔好/neutral就改

你想改，就俾理由

點解用另外兩個字唔得

點解要全世界就同性戀

點分傳統好壞呀師傅
答左先

真心想問 男同性戀者 會唔會打丁

你話我唔講咩？咁你想我講哎？

我冇講要所有人要跟傳統，你cap既圖我都冇咁講

你話我有講，就係屈

唔洗跟架，但要尊重傳統呀嘛
你嘅神係咪有教點搬龍門？

講左靠社會討論，社會科學，你想點？

關於同性婚：

2. 已講左

"外國如德國台灣一過同性婚跟住就玩細路同性性教育, 我非常反對"

"唔只傳統文化, 男女結合有仔生, 同性冇, 基佬仲大把愛滋"

因此, 我認為"男女哩個係最合理既社會結構, 維持男女=正常/正道既觀念對社會有利"

仲有人既天生構造係異性繁殖而唔係同性, 天生同性戀係得~5%左右

統計上男女亦先係"常態"

3. 就算2你全唔同意都唔重要, 重點係婚姻嗰brand係傳統build up, 站在社會尊重教原則, 不涉人權等問題就唔應該干涉. 你後來者就自己揾個另一個名

講N次不同名不涉及人權

答得未？

社會科學講左訴諸傳統係非邏輯謬誤喎。點睇

我問你點分傳統好壞你答下面堆野做乜
講左第二點上網搵一搵就大把人打你面
仲要循環論證

你係唔洗跟，你唔洗信，有問題？但人地用早你幾千年嗰兩個字就自己用其他名

正如你可以唔鐘意nike但法律上賣波鞋唔叫得nike一樣

哇唔講唔知婚姻有專利權
你依家係要人跟喎

訴諸傳統（英語：appeal to tradition；拉丁語：argumentum ad antiquitatem），是一種非形式謬誤，主張某觀念符合傳統或習慣，因此是好的。

社會科學呀啦

我冇訴諸傳統，係訴諸冇違人權下不干涉宗教/傳統既原則

有屁就放

帝制夠有幾千年啦 唔見你跟？

咪姐係訴諸傳統囉

唔好同佢嘈啦
根本哂自己時閒
總知人結婚就係權利
你唔支持平權就係恐同

一直講緊你可以反對喎
咁鐘意跟傳統咪慢慢跟囉

係邊度識仔

冇專利，但economically 嗰case一樣

唔係跟，只係用用另一個名

正如你可以食豬肉，可以信回教

但食豬肉就唔好諗住入回教自稱回教徒

兩樣野，上吓入門logic 堂

跟住尊重傳統原則反對修例

憑乜野你霸左個名
人類有五千年歷史，耶教得二千幾年
唔好同我係神創造人
咁講咪又係要跟你個套
又係兜個圈

你就上邏輯堂啦
又唔見你信君權神授

係呀係呀又尊重傳統

尊重傳統反對民主

全部論點都係傳統？
斷章取義

傳統

早且性戀二千年，咁就足夠

用上面例子，你可以搞一個新宗教鼓勵食豬肉

但如果你堅持哩個教叫回教而冇好必要用'回教'二字既理由，仲扮哂回教徒，咁就有問題

講左你唔係傳統個啲網上大把人反對過啦
就算係呢啲背後都係傳統，洗唔洗我問落去試下？
用用腦

聖經戇鳩一件事，應唔應該冇必要下由政府干涉係另一件事

同性戀依家先有咩
唔通我係佛教徒，你就唔比食肉咩

都係傳統黎 大家唔該尊重

你自己咪又係拎雨革轉移視線
根本冇反駁過

加油啦，希望你會識到啲朋友啦喺到

用緊訴諸荒謬呀師傅
我後面打堆字唔係反駁

同性'婚姻'依家先有

你可以做，但哩個行為叫咩涉及社會共識

你想用嗰兩個字'婚姻'早幾千年有人用左

尊重傳統又好，方便全社會又好

你後來者想做，就用另一個名

幾時自殺死gay佬

咁樣叫答左？

早幾千年用左，依家就唔用得
你個版權成幾千年真係犀利

上面大把人答 唔好賴
講到我好得閒咁

樓主鍾意咩類型嘅仔
我改

你幾時比狗屌死

所以比人嗌死tb唔好問點解

brand name/商標/社會共用語言，冇時限，而唔係版權

'男人'，女人等都係用幾千年

咁你冇答過就唔好話你已經反駁左啦

支持你

係呀 要尊重傳統先叫得男人女人呀嘛

我答你唔滿意都無計

冇咁講過

尊重傳統係一個（可能）既理由，冇話係條件

哇又搬龍門
結婚就要尊重傳統
叫男人女人就唔洗
耶撚好波

男的也好，不會懷孕

香港人gay佬圈子係咪好細？

對自己有利就話要尊重傳統文化
無利就傳統都有好壞
點分好壞？對社會有利就係有，無利就係壞
但係對傳統文化有衝擊就係無利
耶撚

我終於都明白巴打你點解會起哂鋼

屌

識唔識分'理由'同'條件'

兩者都係為左尊重傳統（或社會溝通方便等）就跟傳統定義咁叫

而唔係尊重左傳統先可以咁叫

你睇下佢啲邏輯先啦
我反問答唔到就要起鋼？
你幫佢答囉

生物本由單細胞繁殖進化演變
係我地嘅祖先破壞傳統

另外講社會
人口過多係全球都有嘅問題
同性戀合法化有效令小數雙性戀及怕被歧視的同性戀結婚並生育令人口小量減少
另外亦阻止同性戀異性夫妻嘅悲劇社會問題

點為之最合理
常態就是合理
中國男尊女卑接近三千年
點解女權分子會考慮改變
而又有人撐
讀書上大學為社會常態
但一直都有大學生及非大學生指出不一定上大學才能生活
常態為合理為什麼會有反對聲音

依樣嘢同道德觀好似
大部分人認同嘅嘢就叫道德觀
但如果三十人困密室
如果某人唔死其他二十九個就會死
咁二十九個人自然會簡某人死
當總數變全球人
某人仍然是某人
咁某人應該死係唔係就係道德觀呢

成日怕小童接收到依d信息
係讀生物個陣教交配你會唔會上堂同女仔做愛
其實只要全部人唔覺得依個係一個問題嘅時候
依樣嘢就會變咗一本沉悶嘅書
讀嘅時候只會係普通一個課文

後來者揾到另一個名都係無人承認
要自己開創國家先會有所謂嘅義務權利
但依個世界邊度仲可以容納我地
人類始終係群居生物

又loop老屈

連登會員注冊門檻過低

咁點解要尊重傳統？

因為有幾千年歷史？

你自己講架喎
又要我po多次圖？

說到底，同性婚姻衝擊左傳統
但又講唔到點解一定要跟傳統
又講唔到點分傳統好壞
係咁搬龍門

單細胞繁殖超過億年歷史

問點解唔尊重帝制又傳統分好壞
問點分好壞又話跟社會科學
好啦，社會科學會話係訴諸傳統 又唔認
話係訴諸無關人權下嘅傳統，屌咪一撚樣
話傳統幾千年就要尊重，咁你點解唔尊重帝制呀
依家又話啲人係尊重傳統而跟傳統

咁我姐係點解要尊重傳統呀屌

1. 人影響唔到自己出現前既演化

2. 用同性結合，唔叫結婚，一樣效果

3. 參考早10版一位巴打講normal,我其實引申佢

屎眼天生設計係用黎屙屎，屙屎咁係常態，用黎屌，係變態

異性戀統計上係90%+，男女先生到仔，性器官設計係男女扑野用

男女扑野生仔，係'常態'，同性戀，係異類

哩種角度既'正常/不正常'，涉及客觀基礎，正常指'一般而言既情況/做法'，唔係講邊較道德與否，詳細前面有講

教同性戀唔係問題，但唔係幾歲教，更唔係教'人其實同男或女都扑得一樣冇問題'或'肛交好正常'或者對冇統計sense細路，或明或暗引導世上同性戀者同異性戀各佔一半

我唔係話迫害同性戀，但爭拗某啲觀念同性戀平權係over左

我係指改婚姻制度對社會不利，冇指所有傳統

其他老屈答好多次

手唔係用黎行，所以倒立係變態？
生唔到仔就唔可以結婚？
點解男女先係常態？唔係常態唔可以結婚？

唔好迫害同性戀，但同運唔好成功

點解對社會不利？因為衝擊傳統？
又老屈？全部你講架喎
上面啲cap圖係扮睇唔到？

尊重宗教自主？你幾時尊重婚姻自主？
你啲宗教自主到可以唔比人結婚？
咪姐係訴諸傳統囉
你婚姻嘅理由咪係傳統囉
唔見你著幾千年嘅衫？

尊重宗教自主真係好撚野
講到得耶教先有得結婚
問左猶大教印度教同埃及諸神信仰未呀
人地全部早過耶教

1. In the sense that唔係一般做法，係

已講不涉道德判準

2. 生唔到仔都可以結婚，總之男女就得，同性自己搞同性結合

3.上面已講，生物設計同統計上男女/男女結合先係常態

4. 我覺得哩個要求不合理，當然唔想佢成功

同性結合我支持

唔涉及道德標準你憑乜管人？又係傳統？
第二點自打嘴巴
第三點同第一點一樣
第四點，我覺得耶撚全部應該落地獄

咁姐係點解要尊重傳統？

唔需要耶教

男女就得

同性就用其他名，一樣權利

1. 我講嗰'常態'定義不渉及道德

我對同性婚立場當然有道德考慮

2.第二點有咩問題

佛教比人同性婚姻喎，你唔尊重下？

其實呢位巴打點解咁堅持同性婚姻就係錯
你講果D野睇到我頭都大埋 不如你係到 一次過 比哂原因 support 一次過解

婚姻制度係鼓勵結婚，但冇話生到先結得

不過好多地方出現過生唔到俾再結過

唔涉及道德咁你講黎做咩？你下次見人倒立會鬧佢？

生唔到仔唔係常態喎

咁咪得囉

Hello?
答得未？

香港佔比？有幾多香港人/和尚信佛會接受同性婚？

香港傳統幾時有同性婚？

同下面教育問題有關

唔係常態，then?

人少唔洗尊重架
學咩搞雨革魚革

咪話唔洗尊重傳統囉
香港傳統點關我鬼事咩
香港傳統係魚島唔見你出海捉魚？

你唔識教仔關人咩事？
係囉 then?

不渉及人權下不應由政府修改婚姻定義

應搞同性結合俾同性戀者同等權利

點解不涉人權？點解唔可以同名？

你唔尊重冇所謂

法律係全社會人制定

其他人有權尊重，有權反對

俾足公民權利已非常公道

你要改即係要社會95%人就5%人

同性戀者唔係大哂

屌又loop,追post la

你要個個就晒耶教喎

你知自己係咁loop就得啦
傳統呀嘛

香港法例唔係耶撚定哂

更何況咩文化背景都大把人將婚姻=男女結合

乜話可以改囉又loop
唔可以係因為要尊重傳統呀嘛
繼續loop

同樣公民權利，只係名唔同𣎴構成歧視

婚姻傳統定義係男女，你唔係，就唔叫婚姻

不渉及人權下不應由政府修改婚姻定義

耶撚真係鐘意自打嘴巴 同聖經一樣

你可以爭取改，俾啲理由說服人

我已俾理由反對

又黎傳統定義呀？
由頭到尾無講過點解要尊重傳統
但又講婚姻傳統定義
問你點解要尊重傳統，你就話傳統定義係咁

傳統呀嘛

不渉及人權下不應由政府修改婚姻定義

哩個先係尊重傳統理由

咁支持理由係咩？
有咩係同性結合俾唔到？

點解唔修改得？因為傳統？
乜撚野事
用我問你嘅野黎答返我

婚姻呢個名？

點解同性婚姻唔得就話因爲衝擊傳統文化
因為傳統社會係好
問點解唔衝擊得傳統又話要尊重傳統
問點解唔尊重帝制又傳統分好壞
問點分好壞又話跟社會科學

好啦，社會科學會話係訴諸傳統 又唔認
話係訴諸無關人權下嘅傳統，屌咪一撚樣
話傳統幾千年就要尊重，因為宗教創造左「婚姻」咁你點解唔尊重帝制呀
依家又話啲人係尊重傳統而跟傳統

咁我姐係點解要尊重傳統呀屌

唔可以叫結婚因爲唔係公民權利
點解唔係公民權利係婚姻傳統定義係男女
因為要尊重傳統所以唔改得
點解要尊重傳統，因為傳統係咁

哇真係要貼堂

無限尊重傳統循環

修改即係不渉及人權情況下由政府改變婚姻定義，咁係干涉宗教/傳統既自主

哩個係壞先例

同性結合明明做到公民權利上同等效果

係不涉及道德議題下，請勿干涉婚姻自主

真係每個po都要貼你一次堂，邏輯之神
世上邏輯，以及耶撚邏輯

人地用左幾千年先，點解一定要哩個名，點解唔可以用其他字，有咩咁必要理由

點解要全社會變去就5%人，變左除左嗰5%開心其他人有咩得著，我只睇到破壞傳統同增加溝通成本

又黎傳統
呢個post究竟出現左幾多次傳統

你可以'結合'，甚至私自話自己結婚

但用政府改定義咁就侵犯宗教自主，咁就涉及道德

傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統傳統

滿意未？

同樣問題出同樣答案好合理

宗教自主無撚敵
明明耶教最鐘意干涉其他宗教

你無限循環論證咋

巴打我係你就不如拎一D 新觀點出黎同人拗啦 你比人駁左好幾頁啦

你俾一個比宗教/傳統自主更重要理由，我轉軚支持你都得，

問題係你冇，一直你只係有破冇立

You can't beat one reason with no reason

Sorry我睇唔到佢邊忽駁左，不如你試下

你一直訴諸傳統仲要怪我
好撚野

耶教邏輯

1. 傳統不只包括耶撚

2. 耶撚仆街不等如要為此扭曲法治/政府管冶

你信耶喎清

總之宗教傳統至高上

一個理由就夠

點解n個中文字，一定要用婚姻？

你係執著嗰兩個字，定只係自欺欺人諗住同樣稱呼同性戀者同異性戀就冇唔同？

弟兄你幾時開個post講宗教自主

你知唔知乜野叫人權

講左冇信，打錯你唔信冇計

我舊登大巴post屌耶撚

你仲好意思屌耶撚
你同耶撚一撚樣

你屌人個陣有無尊重過人地個傳統？

話尊重宗教自主但又要屌人
極品思路

點解唔屌得？

唔涉及人權唔該尊重宗教自主

Come on,耶撚有唔好，咪屌，有咩問題
批評不等如不尊重
屌耶撚不等於屌耶教

人地都係跟返傳統姐

講黎聽下，我只知人權公約唔包同性婚

不同事物就用不同名，咁不構成歧視，否則男女，肥廋，高矮等一樣可以話歧視

咁咪傳統教義有錯，應該改，我一直咁講

婚姻定義做男女只係一個名，請問有咩錯可言？

國際人權法傾緊將同性婚姻納入保障範圍喎

點知傳統教義有無錯？

我係支持現行婚姻傳統，理由已講，唔係所有傳統，一路話錯就改，上面中間成堆打稻草人

'因為要尊重傳統所以唔改得
點解要尊重傳統，因為傳統係咁'

紅字老屈，唔係係咁就唔改，而係有同性結合，冇必要不涉人權問題下由政府改傳統定義，咁係維持宗教自主

外國做，一定啱，一定要跟？

冇理由，全宇宙做香港都唔應該跟

點解要係到有宗教自主
點解唔改定義

如果你天生，無因為咩創傷而認同自己係女，你應該係跨性別
因為男同性戀應該係認為自己係男
性別認同障礙係要有一啲不愉快經歷令自己難去接受本身性別

請問將'婚姻'二字解釋為'男女結合'，不涉任何實質行為規範，有何道德上錯可言

你死拗哩個point其實冇意思，去到盡只係肯定'傳統可以改'，which我冇反對過 ，而唔係應該改

宗教做一定岩？

無對錯咁咪叫婚姻囉
憑乜唔應該
大晒咩

咁請問你當時屌人乜野教義呢？
好多教義都唔應該唔可以改喎

宗教自由係人權一部分

俾你宗教自由但冇宗教自主，所有宗教内容可以俾政府隨便改，咁同支那一樣，其實實際上冇宗教自由

宗教自由同宗教自主所以無婚姻係兩樣野喎

唔一定啱，錯咪唔跟/改

咁知對錯你又唔答

想問下支持同性戀或自己係同性戀嘅人
你地會唔會覺得異性戀好嘔心？
我咁問係因為我覺得同性戀好嘔心

嗰教義/傳統冇老點人，就唔應該由政府改

想改，俾理由，有咩重大理由一定要用哩兩個字

？？

重睇多次

冇宗教自主=變相冇宗教自由=違反人權

所以反對

無同性婚姻都係反人權

你點知有無老點
唔係信徒都要跟教義？

你點知對錯

有民事結合就唔係

婚姻=男女，同1+1=2一樣只定義上不涉實際行為，根本冇可能有道德上錯

點解男同性戀者好似成日要ML? 好似成日用apps約人ML

無問你呢個喎

冇跟教義，你同咩結合都得，只係名唔叫婚姻

正如你可以食豬肉但不能入回教自稱回教徒一樣

咁唔count違反人權

唔係信徒點解要跟？

私下點做冇人理，法例上點寫要社會共識，唔係同性戀者話哂事，個人已講反對改理由

我食豬肉就唔入回教 同性結婚就唔入耶教
入教就唔做，唔入教咪做得
岩呀 無問題
無話同志大晒喎 但係你想講宗教大晒喎

咁你姐知個教對有無問題呢

邊忽講宗教大哂？

香港法例教宗定？

已講婚姻=男女只係定義性根本無道德上對錯

好撚GAY..

好少聽同性戀竹日者或支持同性戀嘅人會覺得異性戀嘔心喎

被害妄想

Cls由佢係度單機啦
再唔係就快d認同佢

Wfc

呢度d人極重父權傾向, 同時好恐同/反同, 樓主你大勇氣欣賞你

不過現實行出第1步唔易

btw, 有無用J'ack D識仔仔

利申: 恐同

係咁講傳統都有人贊成

其實唔止呢到啲人 我發覺係男性特別對同性戀偏激 真係好少見女性係恐同
即使男同志或女同志 見到就好似前世欠你咁鬧你一餐先

世界大戰~~

男同性戀我OK

但女個d真係好反感 dklm 比TB溝過, 死撚開啦 平時串77

基本上無感覺 都見過同性戀拖手
會望真d係咪拖緊
然後就沒有然後
本身想叫樓主唔好咁放大件事
跟住就俾人當挑戰緊同性戀

好慘

我都係男同性戀 加油

睇佢開D POST都知恐怖..

想問下六道:

1) 雖不能完全類比, 想問下如果一個男人(XY)變性成為女人(still XY), 但社會/政府用變性女人(transgender woman)去介定佢而唔用 woman(XX). 咁係咪唔尊重該變性女人嘅人權?假設該變性女人其餘嘅公民權利不受影響

#部份基因變異如XXY, XXX, XO 係灰色地帶

2) 我認同用傳統未必係最好嘅論點, 但想問下以下依個情況:

中國傳統:男尊女悲, 睇中醫食中藥, 三妻四妾, 女人紮腳, 帝制
非中國傳統: 同性婚姻

即係話如果我以非傳統為由去反對同性婚姻, 我必然要支持男尊女悲, 睇中醫食中藥, 三妻四妾, 女人紮腳, 帝制, 如果唔係就會犯邏輯謬誤

打錯, 想問六相巴打

第一點，我唔係個女人，唔知佢想點。答你唔到
第二點，首先訴諸傳統本身已係非形式邏輯謬誤，佢嘅說服力係非常非常弱。其次，假如單統用傳統作理由，你又有咩理由支持傳統a而唔支持傳統b呢？只會令到你嘅說服力更弱。

可能你會話係滑坡，但問題係既然係訴諸傳統（作為一個整體），咁就唔應該反對乜啲傳統（當中嘅個體），呢一點會係自相矛盾。

除非你話當中有某啲理由令支持傳統a而唔係傳統b，咁你嘅困境就係呢個唔係單純嘅訴諸傳統，而且要解答點解某啲傳統可以接受某啲唔得。
樓上就有個好例子

恭喜你發現真相

樓主加油

其實樓主應該唔係自己揀做gay，正如straight嘅都唔係自己揀做straight
樓上個d為天生嘅性取向屌樓主，真係公平？

另外想問一下點解同志要執著爭取同性婚姻？
Civil Partnership+所有權利一樣唔得咩？
既然強調LGBT係唔一樣，點解要強求「婚姻」呢個名？唔一樣就唔一樣唔得咩？

祝福你屋企唔好有人係gay tb

其實我真係唔明 同性戀又唔係怪獸 又唔係會強姦你 又唔係會出街唔著衫做露體狂 又唔係會殺你全家

點解咁多人會咁驚同性戀？ 我地又唔係個個都濫交/有病架 我地個個都好清楚點樣保護自己同其他人 一部份仲好純真 純真過d港女添啦

你估某D異性戀既人冇病咩？ 我覺得唔應該用「同性性交染病機會大d」做理由去討厭同性戀
缺乏保護既異性性交一樣咁高風險 一樣會中招

一樣有機會，不過肛交機會大好多
因為屎眼層皮易損過閪
香港4-5成愛滋都係同性戀，主要係男
'一樣咁高風險'只係你一廂情願鳩吹

講一百次
我係訴諸政府不干預宗教自主原則（不犯人權下）
訴諸權威=權威講咩就咩，我冇講過
一路話傳統/宗教錯就唔跟
叫人考順父母咪跟，聖誕節，新年雖然鳩吹故仔多但個社會開心，多啲機會/借口親人見下咪保留
紮腳，獵巫錯咪唔跟
全世界係咁有咩問題，乜撚野一整體

但婚姻=男女只係定義根本冇道德上對錯

異性唔可以肛交？ 異性唔會冇保護咁肛交？

可以肛交，10個一兩個囉
仲唔會次次肛交
'男同性戀者較多性病'係客觀事實，自己睇政府數據
點睇哩件事係個人自由

肛交風險的確係大好多 但又如何?
你又唔係要同男同志做 其實驚乜春?
你唔係諗住掂到佢地手指尾都驚惹到呀?
況且唔係個個男同志都咁濫 樓上巴打講得好啱
大把異性戀者濫過同性戀者十倍 咁又唔嘔心咩?
根本好多同性戀者同異性戀者無異 都係正正常常搵個男朋友拍吓拖咁姐
講到好似一見到男性就會捉住嚟做愛咁不宜接近

除左婚姻，你點分跟唔跟

一個人討厭另一種人，需要同人交代？

男同性戀者玩屎忽，多人中愛滋，我覺得嘔心，given that我冇實際行為如就業上歧視，哩個係我自由，關你咩事

正如我唔同豬閪肥婆扑野，一樣可以討厭/取笑佢地

全社會既人總有一兩樣野會俾人取笑，同性戀只係其中一樣，同性戀者冇特權干涉其他人價值觀

我都想搞gay 但無奈身邊冇個係gay 有都係扮出黎玩下野咁 點解要咁

講左好多次，社會科學研究，社會討論，共識，自己睇書
經濟學角度張五常都講好多

討厭咪討厭囉，包裝咁多做乜

問緊你喎

痴線 晨早又開拖

答左囉
你要討論社會學研究方法一千個post都唔夠啦
啫住啲離哂題又對你立場冇幫助既point做咩

1. 討厭任何人，只要不涉實質行為上歧視，係所有公民自由

2. 我反對同性婚姻，支持同性結合論點上面講左，同討厭同性戀者與否無關

大把社會科學話同性婚姻好合理喎

Source?
合理係講有好過冇，定叫婚姻好過叫同性結合？
講過婚姻俾到既權利同性結合一樣俾到，我冇反對同性結合

咁你嘅source ?
講緊婚姻係要整多樣野

話社會研究
但跟住實有人問：外國做就一定跟？

Source 咩？
我arguement寫哂出來，有錯就駁

佢係argue有同性婚姻好過冇
我係講同性結合好過同性婚，兩樣野